【推理】極短篇 02

承蒙各位嘅支持，細佬上一個Post經過一個月嘅奮鬥，終於被推爆啦

有興趣嘅又未睇過上一個Post嘅巴絲打可以去翻下面呢條Link睇翻

之前有追開Post嘅巴絲可能都會察覺到我近排好似更新得比之前慢咗同唔定時，係因為臨近Sem尾，身為首席Deadline Fighter 嘅細佬忙到畢下畢下。呢個Post我都會努力Keep返早期個個進度，而我今晚先有時間更新，大家所以大家得閒就幫手推下Post留下言，當係俾細佬一個支持。

仲有大家可以嘅話，都幫手Like下細路個FB Page

新po留名支持下先

Annie96 is typing

樓主fb就嚟有100人like
畀心機

樓豬係咪讀psycho?

新post lm

加油

Pish

留名

樓主加油，留個名先

Sorry樓主 我無用Facebook 所以幫唔到手like

唔係，我係讀 Culture Study嘅

唔緊要啦

成日見你幫我推Post我多謝返你先岩

新post lm 等新故

新post留名

LM

新po留名支持

Lm

107。龜殻

陸龜在湖邊散步，看到路中心有一隻淡水龜獨自縮在殻裡，於是就上前問候他。

伸出頭來的淡水龜說自己是一隻可以同時在淺水和陸地棲息的龜。「那不是很棒嗎？」陸龜反問。但是淡水龜搖搖頭，看起來一點也不開心。

因為他很孤獨。

自小和同伴失散的他嘗試去陸龜們裡頭一起玩，但是陸龜們嫌棄他的樣貌和自己不一樣，不肯讓他一起玩，甚至恥笑溪落。

但是，當他想找海龜那邊玩，才發現海龜根本不會去淺水區，而自己的能力，出不到海裡暢泳。

陸龜聽到之後，腦袋冒起一個念頭來。因為他一直就想試試在湖泊裡游泳的滋味。於是，「不如交換龜殻。」陸龜建議道。那麼，淡水龜可以到陸龜那頭，而陸龜也可以一嘗被冷水包圍的滋味。

他們的交易達立了。陸龜戴上了淡水龜的殻之後，就興沖沖跑到湖邊。但是當他游出到水中心，才發覺事情不對勁。淡水龜之所以可以在湖裡暢游泳，不單是因為表面的龜殻，而是生在腳上的蹼，和埋藏在身體裡的本能。當他明白這個道理的時候，他已經「噗通噗通」的淹死了在湖裡。

而換上了陸龜殻的淡水龜打算去陸龜裡頭，陸龜們說的關於食的話題，他完全搭不上。他一直寄望進入的團體，竟然如此令人失望。在被陸龜揭穿自己的身分之前，淡水龜暗然離去。

後悔不已的他打算找回交換了龜殻的陸龜，但是無論他在湖邊怎樣找，就是找不到陸龜的蹤影。

直到最後，披著陸龜甲的淡水龜，依舊是孤零的。

樓主開始改行寫黑暗童話

索柏？

繼續留名支持

劉個明先

支持

新post留個名

留名 由第一個故出一直追到依家

趕緊deadline
上嚟推post

樓主加油

lm

一睇都即刻諗到

未睇先推先正皮

繼續正評 等新故

嗰個好心寒

108。黑髮

黑髮又掉在地上。

清脆的剪刀聲在髮廊中迴響，我裝作拿起雜誌，偷偷瞄向左邊坐在座位上的老婆婆。

我正在這家小髮廊裡，等著剪頭髮。

我很不喜歡這家髮廊的格局。寒酸，又不乾不淨。不過，要轉一個新的髮型師，可是要相當的勇氣。我沒有這種勇於拿自己煩惱絲來冒險的歷奇精神。於是這幾年間，我每兩星期就會去這裡一趟。

而眼前的老婆婆，似乎也是這種的熟客。我碰過她好幾次，而每一次我看到她剪髮，也覺得非常尷尬。

她每次過來，也會要髮型師幫她剪她那頭烏黑亮麗的頭髮。而那頂頭髮，只會愈剪愈短。

因為那明顯地，只是一頭假髮。

不過今次，她的頭髮又長起來。看來她換了一頂新的假髮。當然，這是無法證明的觀察，我斷不可能去扯她的頭髮，一窺真偽。即使這種衝動正在我心底鼓動著。

婆婆剪完髮，頭也沒有洗就走了。這也是她的頭髮是假的一個證明。我坐上剛剛老婆婆坐過的坐位上，盯視著地上整齊而有光澤的頭髮，我忍不住開口問髮型師：

「我早就想問⋯⋯剛剛的老婆婆是有戴假髮？」

「當然了。」

這是廢話。幫她剪髮的人又怎會不知道那是假髮。不過開場白的好壞不需要深究：「戴假髮也來剪髮，真有趣。你知道為甚麼？」

「要是問為甚麼的話⋯⋯」

他手上的剪刀沒停下來，但是我感受到他正在思考著。

「大概是想給我練手。」

「練手？」

我不禁啞然，「你怎樣看也不像新手。」

「我也不認為自己是。」

髮型師笑了一聲。

「不過婆婆仍然是這樣想。」

「她有老人痴呆？」

我立馬察覺到當中一絲的端倪。

「都是十年前的事啦。她那時已經有戴假髮，她看我新來，就讓我練手。她笑說就算假髮剪壞了，還可以再買，其他客人的頭髮剪壞，就連對方的信心也會剪掉了。」

頭髮從我的頭下碎落，髮型師轉了剪刀之後又說：

「她可能到現在也以為我是新手，不記得我已經做了十年了。不過我覺得她來剪髮，純粹是來體驗一下，假裝自己的頭髮還在的日子了吧。」

他笑了笑。

「女人啊，七歲到七十歲也是愛美。」

小豬個故仔 到而家都未開懷到
一諗起做野時 你付出既「好意」係等於垃圾時, 就好心up

d 老人痴呆主題真係見一篇喊一篇

可能唔係老人痴呆呢

agger

支持樓主

繼續支持

新po留名

見到舊po一直冇update先發覺1001左

upup

109。原居民

1
連鎖快餐店M入夜之後，成為了一班無家游民的居所。之間的人，也把自己戲稱為這家店的「原居民」。

每一家M店也是獨特的，而有些M店對「原居民」比較苛刻。故意把背景音樂調到最高，光線和空調更不見得柔和。甚至每隔一小時，就有打著閃粉領帶，穿著公司提供的廉價西裝，看來是分店經理的年輕男子用力敲響木桌。

「喂，該醒醒啊。」

他盡責地提醒著「原居民」，這裡並不是他們的「原居」。

不過，不是每一家M店也那麼不通情份。就像J經常去的這家M店，經理寬容。到了深夜，他們也會把某區域的燈光和音樂關掉，也貼心地把空調校到令人舒適的溫度，更沒有人會催促他們離開，讓這些可憐之人直到晨曉擁抱城市之前，有一覺好眠。

他們在冷酷深藏的世界裡得到少許溫暖，然後日常就在某夜被打斷了。

（續）

2
吵聲從遠處爆出，青年們在快餐店的一角聚腳，打鬧的歡聲彷如諷刺「原居民」的孤獨。

早就被社會的無情吃掉勇氣，「原居民」沒敢作聲，也沒敢反抗，但是他們當中沒有人不討厭他們的嘈吵喧鬧。迴盪在他們空空的肚裡盡是萬千句粗言穢語，「游手好閒的仆街」，他們用想像力把這班傢伙痛毆強暴了千萬遍。但是，他們始終也沒有做任何事，裝睡的他們認為自己就像這家店的經理一樣胸襟寬容，他們只是等一個衝破理性的機會而己。

「你們可以不要吵了好嗎？」

真正在用餐的J，再也忍不住了。他一直也靜靜地觀察著「原居民」，可憐他們是沒家可歸的人們。他站了起來，高聲叱責著青年們。

「你們也看到人家在睡覺？你現在可是吵著他們休息啊。」

「喂，你少管閑事。」

其中一個青年走出來，臉上的紅暈炫耀自己有盡興的一晚，而他眼前正有一個掃興的傢伙。

覺得J掃興的似乎不止青年們。「原居民」大都默不作聲，可是他們聚在J身上的目光，沒有找到善意。投來的責備神色，都是著他不要多管他們的事。

不過自覺為道理站台的人，不知為何總是多話的。J又開口道：「這才不是閒事，這裡最閒的只是你們。」

「搞甚麼？想捱揍嗎？」

有酒精加持的青年們把J推在地上，掄起拳頭就打。「砰砰砰」，不知道那是拳頭打到肉體的迴響，抑或是骨頭撞到青年的手的聲音。

其實他們大可以說；「這才不是睡覺的地方。」但是他們選擇用最不得體，又最有效快捷地表達自己感情的方式。

有人注視著，可沒有人作聲阻止。有人暗呼助威，沒有人去反抗青年。即使他們的人數，和青年們比起來還要多。

他們的行為，很快就驚動了職員。分店經理即時親自報警。

警察來到的時候，青年們都走光了，只是留下「原居民」，還有扶著椅子腳邊喘氣的J。

（續）

3
被M店逐出來的「原居民」在街上或站或蹲，失去「原居」的他們責罵J好管閒事，害他們沒有回去的地方。

確實，他們沒處可去。無論行人天橋或者行車天橋，底下不是鋪滿碎石，就是早就有「原居民」入住。他們甚至不可以睡在石椅上，因為那裡都灑上了連牛仔褲也可以蝕穿的臭粉或者漂白水。他們必須另覓居所。

有人提議去另一家M店，即使和「當地」的「原住民」爭鬥也要找到一宿安眠。聽到幾人應聲附和，之後有一半人也跟著去了。

「你沒有做錯。」

傷痕累累的J，被其中一名「原居民」搭著肩膀。

「為正義發聲的人不應受到責備。」

即使如此，受安慰的J還是覺得挫折，他惱恨自己的無能為力。於是那「原居民」又說，

「保護和平，從來也不應該只是一個人的責任。」

晨光的降來驅走了不快，暗藍漸漸變淡變亮，青年緊抱他認為自己應得的讚賞，帶著紫紫紅紅的傷患，返回自己溫暖的家。

樓主fb有#童話百景
係咪嚟緊會當一個系列

有呢個可能

快啲趕完deadline寫多啲
加油

風格唔同晒

樓主轉躢風格？個人比較鐘意偏向恐怖懸疑故

呢篇好睇

可能樓主想有啲突破
童話都唔錯呀

講真呢個風格唔差

樓主仲有幾多份essay

樓主
咩風格我都好欣賞
真心文筆好

110。崖邊小屋

我轉頭，注視著站在小屋前的一個老人。「先來喝杯茶。」崖邊的風聲雖大，他的呼喊，還是切實地，傳到我的耳邊。

我用了兩年的時間，總算決定到渺無人煙的崖邊自殺。在這幾個星期，我把多年存下的積蓄花光，買來了半世未嘗、既短暫又空虛的快樂。原來也只是這樣而已？我享盡以往就想像過的一切玩樂，不過得來的快感也不外如是。生無可戀的衝動更確切起來。

即使在溫暖的客廳和茶香底下，我也沒有後悔的打算。是，我聽從了那個老人的意見，進了小屋裡。樸素的橡木屋細小，在崖邊建起卻顯得零舍注目。屋內的設備也不多，僅是一人生活的話倒不成問題。我經過山路，也察覺到兩旁種著果樹和茸，雖然附近沒有遇到動物，縱使是獨居老人如他，也不至於餓死。

「你為了甚麼自殺？」

老人故作和善，向我問了最樸實的問題。

「有好多人也會來這裡自殺，我總是把他們叫著，聽聽他自殺的原因。算是一種樂趣吧？」

「然後你會勸導他們放棄？」

「不會。」

老人微微一笑。

「這是他們的選擇，我不會阻止他們。他們大部份也只是想有人分擔他們的痛楚而已。有好些人也因此而後悔⋯⋯你呢？為甚麼要自殺？」

他還是沒放棄對我的提問。

「世界太沒趣了，我完全不能夠在世上任一事情上找到刺激。」

「世上本來就沒有令人永遠感到刺激的事情。即使如此，我到了這個年紀也沒有想過要死去，也只有一天過一天。」

「你不會有無法忍受的一天嗎？」

「如果你把日常當成是必然的等待，間中出乎意料的事情足以令你樂到不行。」他對上了我的目光，「例如可以和你這種年輕女孩談天，已經是這幾年裡的大事了。」

「那麼，你就把要好好記住這件事。」

雖然是一個老人，我還是花了好一陣的功夫，把他殺掉。這是我第一次的殺人。

不過這也沒辦法。因為要是不這樣做，被殺的就是我。那老人在茶裡下藥。這檔事我在夜場看得多，下了藥的飲品，我一嘗就嘗出來。

我把他插在他身上的大刀抽出來。那把刀一直藏在門後，大概是拿來把自殺者分屍的工具。從剛入屋就嗅到的肉味和血銹味。看來老人的嗅覺退化，救了我一命。

到了晚上，我把老人推到崖底。從今以後，我就在這裡生活。剛剛浮現殺死老人的念頭時，傳到身體各處的刺激讓我欲罷不能。大概我是為了這一刻才生存。我會在這裡一直等著，直到下一位自殺者出現。

反正也是求死，死在我的刀下不好嗎？

1001咗，好鬼叻仔 好感動 pushpush高質，等你出建簽名

無限loop其中一幕

樓主啲文係好好睇
但可唔可以唔好quote 全文

巴打你quote哂全文
唔方唔無限loop

上一個post已經講過
班友係要quote全文畀人負皮嘅

無限金剛棒實在令人懊惱

樓主加油，今次個篇好好睇
無論你出咩風格嘅文都支持，最緊要你作得開心

好開心聽到你咁講

不過我明白一時轉咗風格係好難令人接受，就好似你Prefer飲可樂點知飲落口係凍咖啡，就算回甘味再重都會覺得難飲。

而家我都學緊盡力創造新類型作品嘅同時都保留原有嘅風格。

最新個編個轉位好正 留名留名

呢個po, 到109 都係唏噓啲同溫暖啲既感覺
都鍾意！
都好好睇

110

111。鴉鳴

烏鴉在國境之南被視為不詳之物，每當聽到鴉鳴，農民就知道夜要降臨。因為他們相信烏鴉，就是帶來黑暗的使者。

農民最討厭的莫過於冬天裡的烏鴉。他們總是比平日更早來到，然後宣判黑夜的到來。

他們幾乎用盡一切辦法，可是，無論怎樣趕走了烏鴉，也阻止不了夜幕提早侵吞白畫。

於是某一個冬天的黃昏，農民再也忍不下去。他們把所有方圓二十里的烏鴉巢穴找出來，然後用火炬一把燒光，甚至還把其他的鳥巢當烏鴉巢穴燒毀掉。

他們花了三天的時間，終於合力把所有巢穴都燒清光。他們也高興地宣告：

「我們再也不受黑夜擺弄了。」

然後，他們發現黃昏，還是和平日一樣降臨。

他們也說這是農民把烏鴉滅族的咀咒。

但是農民完全沒有內疚，也沒有反省。他們在屋內點起燈，聚在屋內，然後用最惡質的咒罵臭數著烏鴉的不是，直到太陽再度升起。

我鐘意依個風格

推

已留名跟進，希望繼續睇到樓主正故

好鍾意呢篇

無知先係最可怕

112。臉蛋

妻子就如上次韓國旅行一樣，抱著綿被，跪坐在床上。從浴室出來的我進入了她媚惑的視線當中，剛才在花灑前平息了欲望的理性，又再次被打開了。

這次是不一樣的，這是我新婚旅行的第一夜。在床上相擁到清晨，我們並不是第一次，但是體內亂竄的熱流，從機場出發之前早就完全停不下來。「很冷。」一直裸著身子等著我的妻子，搭在肩上的綿被垂落。圓滑而隱晦的肩胛骨、還有微傾的鎖骨，反射著座檯熔岩燈的緋紅，在暗夜中泛起微小而雀躍的光。

就此我沒有說話，她年輕的身軀並不是狠狠拉得我幼細心頭緊繃的元兇。我注視她下垂的貓眼，一步一步的走上床去。舌頭交疊著舌頭，然後遠去，又再靠近。比起所有裸身的纏綿，這才是真正把愛意交換的唯一方式。我捧著她漸泛紅潮的臉蛋，順勢摸向小巧的耳。從六歲開始我就擁有著這個渴望，卻久久不能伸張。我甚至不能夠直視她的眼晴，免得她對我的欲求察覺了然，玲瓏的耳朵成了我為了逃避目光而注視最久的物事。

「你在想甚麼？」

她的嘴放開了我，半閉迷茫的眼睛又一次注視我。她喝了不少香檳。而這次，我的欲望，總算被她看穿了。

「你在想我的媽媽、對吧？」

她一開始就不打算讓我回答，自顧自的又一把親上來。我又想起婚禮上穿得平實而優雅的外母，與當年還是家庭教師的她重疊。她彷如沒有老去，一直以美婦的姿態活著。然後化成和她長得一模一樣的女兒，圓了我一直企盼著的幽會。

「如果你是為了『這個』才和我一起的話，」她把手疊在我捧著臉蛋的手背上，「就儘管來了。」眼中浮現微小而確實的自信，目線中欲求的火光跳動，燒得愈發變旺。

「媽媽的情人。」

我們各自享受著被相互允許的背德感，迎接阿根廷的第一個日出。

無知先係最可怕[/quote]
係 唔知quote完成篇文會影響人地睇的確係幾無知

替身

轉咗文風都好睇

113。地拖

「⋯⋯你沒有看到我在拖地嗎？」

糊混地尿到半路，一個年老又含糊的聲音傳來，幽暗廁所的氣氛猛然驟降。我的酒醉也醒過來了。

我借用的X公園公廁，最近經常發生幾單強姦事件。

幾個受害人被辱玩到內臟破裂，差一點就死去。但因為也發生在公園另一邊的廁所，以致人有三急的我沒仔細想到犯人轉場的可能性，酒精讓我失去了基本的判斷力。

聽到他的質問，我甚至不敢抬起頭。「抱歉。」口中咕囔著的我，注意到他拖板垂下來的黑色布條。我裝作甚麼也看不見，手也不洗就慌忙地跑出去。

然後第二天早上的新聞專輯，無一不是談論著X公園公廁的兇殺案。

「X公園姦殺案還是陷入僵局。昨天發現的新受害人，還是一個七十歲的男清潔工，事件令人發指。由於幾次事件的受害人也是男性，令同性戀婚姻議案面臨擱置的危機⋯⋯」

113即係個｢我｣先係兇手，即係佢飲醉左所以唔記得自己轉左場，都照殺？
但點解阿伯都要搞

或者係佢好好彩走得快
唔係就到佢

或者同佢講嘢果個就係兇手
啱啱殺完阿伯
所以地拖「黑色」

點解係黑色
會唔會係人頭嚟
黑色係頭髮
兇手拖緊條屍

114。大樹

「你喜歡這裡嗎？」

晝夜交接，H市平實卻壯麗的城市風景，盡收在眼內。

「你不回答我？」

「抱歉，我住在H市那麼久，也不知道有這樣的一個地方⋯⋯」

「看來你真的很喜歡這裡。」

夕陽餘暉漸漸隱於山後，反射她眼瞳中的閃光並沒有停下來。相擁著的我們，倚在一棵大樹旁邊，靜靜待到夜空滿佈閃爍的星，我們接吻。

「為甚麼我們要現在才碰到？」

她的眼睛又閃起亮光，不過那已經不再是黃昏時候看到的，喜悅的亮光。

「不是所有的愛也是可以永恆下去的⋯⋯」

「你的意思是要我離婚？」

她打斷了我。我知道她是不可能拋棄她的家庭。她有小孩要養。這也是來做短期居住的我願意和她暗通款曲的理由。她撫媚，同時也沒有手尾。

「你知道那是不可——」
「如果你想的話，我會這樣做。」

我頓時收起準備擺在臉上的不耐煩。當我窺視到她手袋裡隱現的光，我知道這不是能夠輕鬆解決的事情。

「我，現在就想要你。」

「現在？」

我突然話鋒一轉，讓她滿腦疑惑。

「反正也沒有人看到。」我指向後面的一個廢置工場。「除了眼前的這棵大樹。」我的嘴裡歪起壞笑，我知道她很迷我這個表情。現下她沒法抵抗而迷濛起來的眼神，證實了這一點。

她跟隨我到工場。然後，我趁她從手袋拿出刀之前，把她扼死了。

「我知道你愛上了這裡。」

我在工廠借來了鐵鏟，把她埋在大樹之下。

「希望你別看厭這邊的景色。」

當一切工作完好，日出從我背後浮現。我旁邊的大樹會不會把它的見證偷偷地，告訴太陽？我花了很大的功夫，才將把大樹砍掉的想法從腦中去掉。

唔係好明最新個篇

個呀伯70歲 頭髮應該唔會多/長/黑?

條女想殺佢 佢落手先

115。自保

皮製的臥椅柔軟，顯然房間的氣氛卻沒有讓人享受放鬆的餘地。

「你可以多說一次，為甚麼你要這樣做？」

她的注視柔和，卻讓我異常地沉不住氣。

「我不是說了好幾次嗎？」

我握緊拳頭，深呼吸了好幾下。

「那個人⋯⋯那個人想殺死我⋯⋯」

我叫自己冷靜下來，把自己深信的事情一字一句地說出來。

「我是為了自保才拿刀刺下去啊。」

「所以，這就是你想刺死自己的原因？」

滿懷質疑，又要強迫自己聽下去的難受表情——我實在受不了。自那天之後，再沒有聲音在腦內響起，我卻第一次湧起自殺的衝動。

Oh

114/115 有關係嘅?

116。 流星

模糊地倒映著三日月的湖面上，突然有數不盡的流星群閃現，一一劃過漆夜。正在乘涼的農夫看到後趕緊上跪下來，雙手合十。

看著閃耀著光芒的流星雨，農夫心裡面有很多願望想實現。他想今年田裡的收成像前年一樣豐收。他想這一年來也沒有產奶的母牛再可以擠出牛奶來。他想綿羊可以再多生一打小寶寶。自己的小孩們可以快高長大。

相信向流星許願就可以實現願望的農夫，不禁閉上眼，幻想著比現實美好太多卻又不存在的生活。他絲毫不發現其中一顆流星偏離了軌道，冒著大火的石離地面越來越近，最後正正就掉落在農夫的田地上。

石頭墮落地上的震撼，地殻的震動，還有高溫火舌不斷散播的熱氣流，讓農夫不禁驚醒過來，他轉過頭，眼巴巴看著自己的家被燃燒，一句話也說不上，呆在原地。直到他的朋友趕過來，用呼喊把他拉回理智。

「你家都燃起來了，你還跪在幹什麼？」

「啊！對啊！」

農夫如夢初醒的樣子，朋友原以為他會立馬站起來，怎料他只是把身體轉回湖泊前。

「流星啊，請祢們把我家的火撲滅了。」農夫的雙手，比剛剛祈禱時合得還緊，「希望祂們能夠聽到我的祈求。」震顫的聲音中，聽得出農夫由心的誠懇。然後他們後方，傳來了木頭倒塌的聲音。

慘

想要既野唔踏實努力去實現 淨係識許願FF可以一步登天
唔怪得粒流星玩9佢

然後他們後方，傳來了木頭倒塌的聲音。
呢句好正

117。千羽鶴

老師捧著一個中型玻璃瓶，裡面正整齊擺放著大串的千羽鶴。

「這是代表著大家對你的心意啊。」

她亮麗的臉上，堆起無邪的笑容。這真的是年紀比我大的人嗎？

「聽說只要摺出一千隻紙鶴，願意就會達成，所以班上的同學也一起動手摺啊，看來大家也很擔心你。」

千羽鶴這主意，大概也是你提出了吧？你真的認為你手上的摺紙，是代表班上同學的心意？別說笑吧。

對於她的慰問，我不吭聲。她也知趣地說「不阻著你休息了。」然後退開去。

向東的窗戶看不見日落。灰藍的天配合我的心情一起憂鬱。我扭開玻璃瓶的蓋子，攤開紙鶴。

「快去死了，醜胖豬！」
「那麼高跌下來也還活下來，真有你啊。」
「連死也做不了的人，連做人的資格也沒有！」
「難以置信，跌在操場上竟然沒有地陷⋯⋯」

——這是代表著大家對你的心意啊——

也對啊。

滿是摺痕的色紙背面被沾污了。

只要腿康復之後，我就會實現大家的期盼。

自殺未遂的我對著看不見的斜陽，許了人生最後一個願望。

欺凌真係好仆街

好慘

btw樓主咁多故好犀利

樓主文筆都勁又有idea 唔作下長故既？

好慘

潛左兩日水,而家上番水
加油

短故同長故好唔同
長故需要慢慢鋪設伏線
短故就要求點到即止, 要多一d 留白

而家都構思緊一個長故。到時我會響度話俾大家知。

😍

如果真係咁，個原故係十年前已經有。。。。樓主係咪冇貨

118。潛夢

夢離不開欲望。

在現實愈壓抑、愈難做到的事，驅力也會在夢境裡補償，平均了心靈的渴求。這是前人的智慧，也是我自身確切的觀察。

因為我擁有可以潛入別人夢境的能力。

這天，我又潛到暗戀對象的夢裡。我從遠處偷偷望過去，她正在和一個男孩拖著手。

那男孩，毫無疑問就是我。

第一次發現這件事的時候，我震驚到立馬退出了她的夢境，然後我又後悔了。於是今天我又大費周章，才又進到她的夢裡重新確認。

夢是壓抑的欲望。她一直壓抑著對我的愛意。於是就潛意識在夢中補償。一想到這件事，我整個人就興奮不己。但是不巧眼下正是放長假期，沒辦法立即看到她。

於是我決定在開學日，就和她表白。

「你在說甚麼？誰會喜歡你？」

凡事寄放太多的希望，現實總是會狠狠刺傷你。那天，她說完之後頭也不回就走了，留下胸口被雷打中般而赤痛的我在原地，思索著自己犯的過錯。

難道我真的看錯？不可能，我看到那男孩的側面，一定不會有錯。雖然很麻煩，但是我還是決定再進入一次她的夢境。

於是我又偷了她的水瓶打手槍。窺探別人的欲望，就要先把自身的欲望投出來。這大概是等價交換的原則吧。而儘管放心，被發現的可能性很低，經過我由初中開始對暗戀女孩和老師的測試，僅僅一滴就已經足夠，正常人是嘗不出來。

那晚，吃了安眠藥的我入睡，很快就進了她的夢裡。夢的氛圍比前兩次詭譎，我走了大概兩分鐘，看到「我」，還有一個從沒見過的女孩的背影。然後，暗戀對象突然衝出來，手中的刀揮下，把女孩斬死了。

另一個「我」想逃，但是跑了一會就停了下來。他站在一堆「我」的屍體上，有點顯然地已經死了幾個星期。「我」放棄了抵抗，被她插死了。

她端視了「我」的屍體一會，因為察覺到驚慌的視線而抬起頭。「還有一個⋯⋯」她拿著新舊血跡交疊的開山刀，一步步的向跑不動的我靠近。

118 完全唔明最後，唔係個女仔都入到人夢境呱，定係不嬲個夢後來都係畀人殺，主角早得滯退出睇唔到？😂

樓主d文每日陪我番工
支持樓主
Btw 117好告白feel

119。甜美毒藥

從樵夫伯伯手中拿到巧克力的小熊，把其中幾塊分享了給小狗。

小狗似乎不太喜歡巧克力，他甚至沒有吃過巧克力，只是從那塊包裹著甜香的黑乎乎，嗅到一絲危險氣息。不過，他不好拒絕小熊的好意，於是他就咔咯咔咯把甜點全部吃掉。

晚上，小狗的身體沒辦法把巧克力消化吸收，口中吐著混了黃膽液的黑汁，就中毒死了。

小狗的死訊傳到森林的每一角，每隻小動物也很意外，但是沒有一個去責備小熊，大概是每個人也認為，這件事不過是意外。只有小狗的親友小貓非常不甘，「為什麼小狗非得要死？為什麼小熊不需要認錯？」可是，每隻動物卻紛紛向小貓還擊。

「小熊也不是想這樣的，那不過是意外嘛。」
「他只不過是好心請小狗吃東西而已。好心有錯嗎？」
「不認錯不等於小熊不內疚啊，他也有好好反省，你有看到嗎？」
「就算小熊認錯了，對事情有幫助嗎？小狗也不就已經死掉嗎？」

他們左一句右一句，最後小貓也索性閉上嘴。只是他心裡還是暗自認定，讓小狗吃掉的毒藥，不止是一份巧克力。

小動物的頭腦也很小，幾星期後，沒有人或者動物再說關於小狗死去的事情，也沒有人或者動物需要為小狗的死負責。

119
香港會有幾多隻小貓

新讀者留名
本身溫緊final都忍唔住追到live
超正

推下 樓主真係好勁

120。蠟燭

「你還真是擅長玩這種玩意。」

她氣吁吁地躺在床上，手腕上的擦傷顯眼。床單已然半濕，不再潔白。上面除了前人留下的微黃汗跡，還有黏稠不堪、難以分辨的液體，以及粉色的燭液。

「你妻子一定很幸福。」

「我妻子早就不在了。」

我毫不在意地收拾桌面上的物事，把蠟燭吹熄以免造成火災。

「早在兩個月之前。」

「抱歉，我不知道你是鰥夫。」她臉上顯示著露骨的遺憾，「要是我知道的話，我就不會找上你。」

「因為你介意我結過婚？」

「因為我介意你妻子不在。沒了身為第三者的背德感，我興奮不來。」

我忍俊不禁，泛起了微笑。她對自身欲望的直率狠狠吸引了我，每一次仿如挑戰底線的話語，也令我的征服欲在身體裡亂竄亂撞。

「接下來做甚麼才好呢？」她在我的雙人床上滾了一圈，然後用攝人的大眼睛盯著我，「不如說鬼故事？」

「你的思維還真的跳躍呢。」

「你有沒有好玩的故事分享？」

「倒不是沒有。」我抱手頭的事情整理好，就走回床邊，摸著她柔潤的黑髮，「就說關於我妻子的事。」

「雖然我喜歡背德感，但是不表示我想聽你和你妻子的情事。」

「你就先聽著，」我順勢摸到她的耳環，半閉的眼睛射出命令的氣魄，「你肯定會喜歡的。」

「嗯嗯。」

「我妻子是被我殺死的。」

「啊？」

「別急，就先待我說完——

「你和我妻子一樣，也是一個被虐狂。她最愛被虐待的方式，就是被放置在一旁，然後看著我和其他女人親熱。我不討厭虐待人，也不討厭出軌的刺激感，但是她這種明目張膽的旁觀讓我興奮不來，其他女人也因為妻子的行為過於突兀而無法投入。於是，我要她每次偷情的時候，也把自己收藏在睡房的衣櫃裡面。想要窺看過程就從預先嵌在衣櫃門的金魚鏡裡看。她愛死這個方法，因為屈藏在狹小空間使到感官更加敏感銳。而且，比起直接觀看，隔著金魚鏡反倒滿足了她的窺淫癖。她還可以在衣櫃裡為所欲為，不需要再顧忌外人的目光。

「自此之後，她的行為愈發激烈。單是一兩支按摩器或者電擊夾已經無法滿足她。她開始迷上了一種玩意，這直到我發現她死去之後才知道⋯⋯」

「是甚麼？」

她一臉好奇，我緩緩地搖頭。

「其實很簡單，對於被虐癖的人而言可謂是入門技巧，就是窒息。她去到後期無法滿足的時候，就會把繩子圈在衣櫃的柱子上面，勒著自己的頸項。兩個人做也尚有風險，更不用說一個人做會發生甚麼事。於是一天完事之後，我發現她沒有從衣櫃走出來。而打開了衣櫃的我，看到下身流淌著體液的她，已經死去了。

「我對此非常苦惱——如果我對這件事加以監管，或者妻子就不會死。因此我也算是害死她的幫兇。不過最令我煩躁的是，究竟應該怎樣向別人交待她的死訊，抑或應該要把這件事隱瞞？而在我最不安的時候，我記起她年前曾經給我的一封信，她說假若她意外死掉，就打開來看。於是我把信找出來。

「裡面大概是說如果她死了，大概離不開她的被虐癖。她的遺願相當簡單——不要讓人知道她的死因，以及照她的方式，好好處理她的屍體。

「最後，我對外宣稱她夾著我的錢跑路，私下我也把她的屍體親自處理掉。」

「你把她的屍體埋了？」

「一部份。」我答，「但是另一部份，我也照她的遺願做好。」

「是甚麼？」

「你剛剛也見過的。」我指向床單上的污垢，「我把她身上的脂肪溶掉，加上了油製成蠟燭。我一開始也很抗拒這件事。雖然我變態，倒沒有變態到這個地步。而她的遺願是，希望我把這些蠟燭用在其他女人身上，讓她在死後也可以體驗旁觀性愛的樂趣。」

「所以，剛剛滴在我身上的蠟也是⋯⋯」

「⋯⋯你覺得這個故事夠不夠恐怖？」

「如果這個故事是真的話，」

她回答起來沒多大的疑慮，「就太刺激了。」嬌媚的身體慢慢地靠過來，「我突然又想要了。」我看到她的眼裡從滿欲望，於是又把她按在床上，然後鎖起來。

我拿起從專門店買來的蠟燭，點燃的同時又盯視著在桌上用妻子的脂肪造成的維納斯蠟像，「你永遠也只有看的份兒。」我暗暗向已然死去的妻子撂下狠話，「誰讓你可以參於其中？你只是下賤的廢物。」一瞬的睥睨之後，我把目光重神注視在眼前的獵物。

好變態

又話個阿伯同佢講緊野既？

我諗都係

121。蛋

農家的小孩可真頑皮啊，他偷偷從睡著的母雞懷裡把雞蛋偷出來，然後塞在鵝媽媽的巢裡。可憐小雞直到死的那一天，還以為自己是一隻鵝。

在鵝媽媽的溫暖下，每一隻蛋也破殻而出，每一隻雛生也嘶叫著，整個巢好不熱鬧。只是，鵝媽媽發現有一隻雛生，毛色異常地黃，嘴也不是黑色的。異常的情況在漸漸長大後，看起來也越發明顯，在眾多孩子底下也越顯得與眾不同。

可是，鵝媽媽的好心腸是眾所週知。她並沒有介意小雞奇怪的模樣，不過即使沒有所謂的心腸，愛護孩子的母性還是天性。鵝媽媽把小雞當成其他小孩一樣撫養著。

鵝媽媽把小雞當成鵝般養大，而小雞也把自己當成鵝。吃鵝吃的食物，做鵝會做的事，發出鵝會發出的聲音。雖然叫聲說不上是像鵝的叫聲，但是小雞，也很努力地叫著。

只是，當小雞越長越大，體型也和身邊的鵝不同，即使鵝媽媽再溺愛，其他小鵝也不可能把小雞的異常不當成一回事。他們開始排斥小雞，

「那小子長得好奇怪啊。」「對啊，連叫聲好奇怪。」「和我們完全不一樣，他不是有些甚麼問題？」「噁，我們不要靠他這麼近，會傳染我。」

小雞沒有做錯甚麼事，只是長得跟其他鵝不一樣。鵝媽媽知道這件事之後，很憤怒，把每隻排斥過小雞的小鵝們頭上也啄了一記。

「你們也對你們的兄弟說甚麼傻話？他和你們一些分別也沒有，也是我的孩子。」

鵝媽媽的愛護讓小雞心中暖暖的。不過，說這種話的動物可不只有鵝們。

「吶，鵝媽媽，你的那個孩子看起來有點怪怪哩。」

「才不怪啊，他可是我的孩子。」鵝媽媽反駁道。

「但是呢，」牛太太側側頭，接著說，「他看起來不似是你的孩子，會不會搞錯了些什麼？」

「別說笑！他是在我的巢孵出來的，他不是我的孩子那又是誰的孩子？」

「呃⋯大概是雞了吧⋯」

「你老母才是雞！」

動物們驚訝於鵝媽媽的固執，然後大家再也不敢在她面前提這回事。

有一天，鵝媽媽在湖邊教鵝們游泳。她說：

「只要是鵝也會懂得游泳，你們可不要丟我的面子。」

這句話擊中了小雞的心。我只要比我的兄弟游得更好，就可以證明給媽媽和所有動物看，我是一隻出色的鵝。小雞暗自立下決心，他自告奮勇成為第一個下水的鵝。

小雞滿心鬥志地走到湖邊，看著鵝媽媽的背影，小腳剛碰到水面，整個身體就沉到水底。鵝媽媽聽到水聲，馬上轉過頭來看身後，赫然發現小雞不見了。但是她不懂潛水，只能夠低著頭望著湖底，看著小雞痛苦地掙扎，然後沉沒消失。鵝媽媽的耳朵，仿佛聽到吐著泡泡的小雞的小嘴，發出的無聲呼喚。

小雞

「你老母才是雞！」

鵝媽媽自己都冇見過雞?

[quote]120。蠟燭[quote]
其實個老公某方面好愛佢老婆⋯⋯

121 新香港人...

笑左出聲

Push

應該係清理緊現場.

Live 留名

樓主呢

喺舊post過嚟㗎
留個名先，夜少少先睇，有feel啲

Final好忙

俾多少少時間我

122。 綠眼睛

一如既往瞧向梳妝桌前的鏡子，那對有著墨綠色瞳孔的眼睛也會同樣地，注視著我。

我很喜歡這對眼睛。那是我男友的所有物。但是，為甚麼屬於那對男友的眼睛會到了我手上，就只能夠說是一場意外。

回想兩年前，我們一起遇上了交通事故。我的眼晴受了傷，而他則奄奄一息——他前面的氣墊失靈沒打開，結果身軀硬生生地撞斷了肋骨，肋骨也插穿他的內臟。

「⋯⋯不能夠永遠看著你幸福的樣子⋯⋯抱歉⋯⋯」

這是我從他口中聽來的最後遺言。

當我從醫院醒來的時候，我換上了一對新的眼睛。我注視著鏡子中的眼睛，淚水就不斷撲通撲通的滾出來。

「那是交通意外的死者捐贈的器官。」醫生在旁邊再一次為我解釋。「幸好他有填器官捐贈同意書，你才有這對眼睛⋯⋯」

外面的鳥正在鳴叫，我倏然從回憶中醒過來。再一次抬頭注視眼前的鏡子，接著，骨碌轉動的黑眼睛又瞄向鏡子前方的平檯。

⋯⋯不能夠永遠看著你幸福的樣子⋯⋯抱歉⋯⋯

不，我已經把幸福拿到手了，而我知道你也看到的。

我柔和地摸著瓶子，與從瀕死的男友臉上挖下來、浸在福爾馬林的綠眼睛對望。「對不對？」綠眼睛稍微浮動，彷若男友正在點頭一樣。

留個名

好多眼睛，邊對打邊對

女主角對眼唔係男友捐嗰對。佢車禍時，挖咗男友對眼出嚟。

到了我手上原來係伏筆

盲住咁挖,做緊手術嗰時都一路揸住

123。座墊

「幹嘛？」

我看著從廁所衝出來的B，她的嘴唇正在抖顫著。

「蟑⋯⋯蟑螂。」

「在廁所裡？」

我也是怕蟑螂的膽小鬼，但是女朋友面前，是不可能失威。我走到廁所，打開地下的櫃子拿出殺蟲罐。

「⋯⋯我剛想要上廁所，掀開座墊的時候，那東西就衝出來⋯⋯」

「是嗎？抱歉，讓你受驚。」

B大概真的嚇怕了，一向寡言的她，突然會說這麼多東西，應該是想驅走心中的不安了吧？我一副嚴陣以待的模樣，等待著蟑螂的出現。

THIS

絕望事實是有鳩的妖魔卻扮女郎

最新呢個 睇左3次先諗到

屌 gay佬扮女人

留名一推

有無人可以解析下

完左？

124。西瓜樹

猴子正和綿羊分吃著隔壁豬老弟送給他們，剛剛收成好的西瓜。

他們吐著西瓜籽，不著邊際地談東談西。猴子是個愛吹牛的小子，今次也不例外，他又開始說起大話來：

「我之前在東邊的森林裡玩的時候，見過長著西瓜的大樹。」

「據我所知，西瓜可是長在田裡。」綿羊用一貫的溫文爾雅反駁道。

「哼，你見識少就少放話吧。」

「反正你也只是吹牛，沒甚麼好值得吵。」閉上眼睛的綿羊「哼」了一聲，對小猴愛吹牛的性格嗤之以鼻，「要不然你現在就帶我去，讓我開開眼界。」

「現在？」猴子開始慌起來，但是聰明的他馬上又找到漂亮的籍口，「可⋯可不能啊。你看，現在太陽也開了半天工，如果現在向森林出發，恐怕我們找到那棵樹也已經日落西山。我這些山上長大的倒沒關係，但是，你也不想在冰冷又陰森的林裡過夜吧？」

「好啊，」反正他也玩不了甚麼花樣，而且我才不想睡在骯髒濕透的雜草上。綿羊一邊盤算，一邊冷冷地說，「我明天叫其他朋友過來，看看你那棵甚麼『西瓜樹』。」

看著綿羊歸家的背影，猴子覺得自己糗大了。他可不想在所有動物朋友面前丟臉失威，同時他也心裡明白，世上根本沒有所謂的「西瓜樹」。怎麼辦？怎樣才可以找到一棵長著西瓜的樹呢？猴子細小的腦瓜不斷轉動著，眼珠也不停地滾著。就在他腸枯思竭的時候，視線無意間投到隔壁豬老弟的西瓜田上。

就在第二天，綿羊果真帶了大班的動物過來。然後，猴子就領他們到在森林裡不遠處的一棵大樹前。當所有動物驚嘆地仰視著長著西瓜的大樹，也只能顯得目瞪口呆的時候，小猴就知道昨晚偷偷把西瓜掛上樹去的努力沒有白費了。他一臉自豪地質問著：

「怎樣？我可沒有吹牛了吧？」

「啊，我可沒想到真是有這種玩意存在著。」一心想猴子出洋相的綿羊也不禁服輸。當他們正好好欣賞這棵奇樹的時候，一直在旁的豬老弟突然覺得那兩個掛在樹上的西瓜有點眼熟。怎說也好，豬老弟也由始至終，從上年一直悉心照料他的西瓜，如果當真認出自己的成果也不是出奇的事。他慢慢走近樹下，想仔細觀察一下那些西瓜的花紋。

這時，住在樹裡的松鼠聽到樹外的騷動，探出頭來，靈活地爬上樹枝，結果不小心伴到糾纏著樹枝的西瓜藤，西瓜搖了搖，就掉了下來，「啪」，剛好正中豬老弟的腦袋，裂開了的西瓜和豬老弟一起攤在地上。豬老弟臉上滿是紅色的液體，沒有動物分出那究竟是腦漿，抑或是西瓜汁。

綿羊衝著上前去，探一下豬鼻子，發現豬老弟已經沒了呼吸。大家也不禁吃了一驚，尤其是猴子，他意識到自己好像闖了大禍，不禁高聲大哭起來。

「也是我的錯，」猴子在其他動物迫問之前，率先開口，「我不應該叫你們來看這棟樹，我可是害死豬老弟的兇手啊。」

「小猴，你沒做錯，那只是意外啊。」本來跟來看熱鬧的大象先生用長鼻子安慰著猴子，「要算的也要先算把西瓜弄下來的松鼠，他才算殺豬兇手啊。」然後他轉頭狠盯了松鼠一眼。

「喂！等等！你他媽的在說甚麼傻話？」松鼠用可愛的嗓音流利吐著一連串的髒話，「西瓜會掉下來才與我無關，再說，西瓜會長在樹上你們不覺得奇怪嗎？我在這棵樹住了那麼久，今天才第一次看到會長西瓜。」

猴子吃了一驚，如果再讓松鼠說下去，說不好連自己把西瓜掛上去的事也會露馬腳。他馬上指著松鼠，用哭腔責鬧道：

「這擺明是想推卸責任才想出來的借口啊！你們也看到啊，西瓜一直也長在樹上不是嗎？」眼前的樹的確是長著西瓜，其他動物也看過眼前的情境，他們也只好跟著點頭，「這棵是一棵不祥的妖樹，我們要請大象先生把它推倒。」猴子又繼續說。

「我才不會讓你這樣做，這可他媽的是我的家啊，而且我的家人也住在裡面，你們這班白痴怎可以說推倒就要推倒？那麼我們以後都要住在哪裡啊？」

「誰管你啊？豬老弟會死也是因為這棵樹啊，你們不想為豬老弟復仇嗎？再說吧，這棟樹早晚也會再長出新的西瓜來，搞不好又會有其他動物被西瓜砸死啊，你們也不想再發生這種悲劇了吧？」

機智的猴子口沫橫飛，想盡辦法要說服所有動物。動物們看了眼死翹翹的豬老豬，吸吸鼻子，也不約而同點點頭。

大象先生不管松鼠怎樣強烈的反對呼聲，把西瓜樹撞倒，然後他們抱著豬老弟的屍體回去，留下眼神空洞、失去了家園的松鼠們。

陰功

125。拐賣

雨漸漸大起來，我把叔父打暈了。

我用索帶把他綁著，然後把他和那個小女孩一起，交在貨車的車尾廂。兩小時之前，我和叔父合力迷暈了這個女孩。算是這兩星期以來唯一的收穫。

「這個時勢大家的警覺心強了很多。捉的難，賣出去也難。」

叔父把手交抱在胸前。我沒有答話，手搭在軚盤，眼睛一直盯著前方。關於人口販賣的勾檔，叔父似乎做了很多年。當年成為了孤兒的我，叔父二話不說就要養我，可能就是要把我陪養成為助手。這也是他不把還是小孩的我賣給其他人做性奴的源故吧。

「要聽音樂嗎？」

他把藏在暗隔的卡式帶拿出來，插在貨車內置的播放器裡。這架車子是二手，但還是非常新型的車款。Robert Plant 崩潰邊緣般的沙啞嗓音在車內響起。

「不怕吵醒那女孩嗎？」

「醒了就再迷暈她，反正直到會合D之前，也要在這輛車裡面。」

D是人口販賣的中介人。和叔父合作了很多年，我當然也見過他，而我直到現在，也不能對他抱有一絲好感。是他的職業本身？抑或是他不修邊幅的痞氣？不，不單是他本人、他的行頭、就連我和叔父一直做的勾當、甚至叔父本人，我早就厭惡到不得了。最近這種厭惡感，更加上到無法忍受的地步。

我不能夠再做這種勾當。

「她好像醒來了。」

「是嗎？」

我沒有理會叔父的疑惑，擅自把車停下來。「我去後面看看。」我自告奮勇下了車，打開了車尾廂，趁他不覺意的時候躲在旁邊及腰的草叢。

「⋯⋯為甚麼會這麼久？」

這十多分鐘裡頭，叔父叫了好幾次，也沒有人回應。他不情願地下了車，繞到車後，露出了背面。然後，我拿起球棒，不花費工夫就把他弄暈。

保險起見，我再用塗了迷暈液體的手帕塞到他的嘴裡，和那女孩一樣，以防他叫出聲。

雨水重重打在車頂、樹葉、還有充滿泥濘的地面。我關了車尾門之後，緩緩坐回駕駛座。Robert 繼續喊叫，而我人口販賣的生涯，都就此告一段落。我又走了一段路，直到水撥不需要再動的時候，我進了城，找了一個電話亭。

「我有你要的東西。」

「⋯⋯你手上有甚麼？」

「一個女孩，」我不再濕透的手上，拿著一張摺成正方的字條，「還有一個老男人。」

「⋯⋯老男人賣不到好價錢。」

「我知道，」對於他的話，我完全沒有動搖，「只要賣走他就可以。」

「⋯⋯好，你知道H山在哪裡？」

他指引我到一個地址，我默默把它記下來。

我上了貨車，後方的車廂微微騷動。很好，還沒死的人，才可以讓器官賣到好價錢。車尾廂的掙扎漸大，在日出的照耀下，我向著光明駛去。

睇左十鳩幾廿次終於明
提示: 標題

睇左好多次都唔明 求解

有咩要明

關座墊咩事

唔好要畫公仔畫到出腸啦

我都唔明

假膠 ？

真心唔撚明

屌 得男人先要掀起廁所板屙尿呀

講明座墊，咁都估唔到

126。攤牌

我爽快的答應了。一臉傲慢的少女，從剛開始就歡快地掀起的微笑從她的臉上退開。

「你認真嗎？」

「我可以啊。」我點點頭，不有任何表情，「今晚我就會和他攤牌，再收拾東西離開。」

「為甚麼你會這樣爽快？」

她對於我在這件事上的冷漠，似乎不甚滿意。她覺得我作為妻子的我，應該為丈夫的出軌而氣結不已。

「為甚麼我還需要與一個不忠的男人同居？」

「你不恨他嗎？」

「為甚麼我要為一個這樣的男人動氣。」

我無視她刺人的目光，站了起來。「正室就應該要帶正室的模樣。」情婦教正室做事，真有趣。我推開咖啡廳的門，剩下清脆的門鈴，以及她口中的輕嚷。

然後事隔半年，我們又重聚在同一間咖啡廳。這時的她，又是一臉怒容。

「為甚麼你又要和他見面？」

「不可以嗎？」

「你們早就離婚了！」

「所以呢？」

我呷了口Long black，並沒有直視她的憤恨。

「你的態度從一開始就很奇怪。這是丈夫被搶走的應該有的反應嗎？」

「小妹妹，你知道為甚麼他會喜歡你？」

「⋯⋯因為⋯⋯」

她一時語塞。她彷彿可以提出千百個理由，去證明為甚麼自已比眼前的女人優勝，但是同時間她又察覺到所有的理由，也不完全正確。

「就讓我告訴你。他從一開始就不喜歡你。」我把手上的杯穩健地，放在茶碟上。「他喜歡的，是讓他全身抖顫不已的背德感。」

「你的意思是⋯⋯」

「他純粹只是喜歡偷情而已。」

「別說笑了⋯⋯」

「你新婚之後就很清楚了吧？」關於他對妻子陽痿這件事。我沒有說出來，她也沒有回應。但這是我們的共識。

「我決定要跟他離婚⋯⋯」

「你別破壞我們的樂趣。」

這是第一次，我在對話中滲入了情緒。只見她纖弱的身子抖顫了一下。

「正室就應該要帶正室的模樣。」

松鼠好撚慘

126正呀 爭仔

屌, 講到要睇十幾廿次先明, 仲以為係咩隱蔽野, 原來講緊咁簡單既

126幾好

要去廁所緊係要開個廁版架啦 有咩問題

咁簡單都要睇十幾次，師兄去唔去醫院驗下腦？

你問上面, 關我撚事, 師兄去唔去醫院驗下眼?

127。死相

女友被毒死了。

當從醫生口中聽到她的死狀時，我情緒激動到眼前一片麻炫，不得不扶著牆壁。自問心臟承受能力也不弱，大抵是因為剛從癌症痊癒的源故。

「當時我也嚇到幾乎想死。」

她的喪禮完結之後，我問了一個和她相熟的同事。女友死的時候她也在附近，也是第一個意識到要報警的人。

「不要怪其他人不幫她報警，大家也被嚇呆了⋯⋯你真的想知道她是怎樣死？我不覺得這是應該⋯⋯」

「你就說給我聽吧。」

同事抵不住我堅決的眼神，嘆了一口氣。她把當時看到的景況一五一十的說出來。我愈是聽，胸中的悲憤還有不安冒出來。

「⋯⋯你當時不在場實在太好了。」她聲音哽咽，開始說不下去，「她一定不會想你看到這情景，我讓隱約記得滿嘴黑血的她，痛苦到想咬舌自盡⋯⋯」

「警察到現在也還沒有找到兇手。」我刻意把話題轉開。我覺得自己已經聽夠了。

「你也別刻意去找。事件實在太離奇，簡直就好像⋯⋯」

「好像？」

「不，我也是不說比較好。」

「你想到甚麼就說出來，」我沒有時間跟她繞圈子，「說不好是破案的關鍵。」

「那不可能幫上甚麼忙，」她搖搖頭，「不過，我直說了。G死時的模樣，看起來和被下咒一樣。」

「下咒？」

「那、那只是傳言而已，下咒甚麼根本就不存在，對吧？」

她說完之後身子就縮成一團，生怕得罪我似的。

「你知道有誰會這樣憎恨她？」

「就是沒有這種人啊。你明知她是個不會和人結怨的人啊。」

的確，她不喜歡和人起爭執，即使在我面前，她也鮮有表露憤恨之情，無乎和她的宗教信仰有關。她也是個滿有善心的人，假日也是以義工活動消磨時間，也會捐贈各式各樣的物品給有需要的人。因此，我實在不理解她為甚麼會死於這種離奇的方式。

而當我找到懂得這種奇術的蠱師時，已然是半年之後。「做到這種效果，下咒條件倒是相當簡單。」他聽罷我女友的死相，就這樣表示。「只要擁有那個人的頭髮就成了。」

「那麼你知道是誰殺死我的女友？」

「你明白這是客戶的秘密。我可不能夠這樣簡單就告訴你。」他維找和剛開始一樣的淡然，沒有為這個問題表達任何不滿，「而且，我也不需要知道被施咒者是何許人，這是法術最強大之處。」

沉重的鬱結，還有自責，頓使自己的胸口窒悶不已。我雙手抱著頭，隱約察覺到這種強大，就是無故害死我女友的主因。

攞錯左頭髮？

也會捐贈各式各樣的物品
好心捐頭髮

男癌症
女捐頭髮俾男做假髮
有人想落咒殺男

128。整容

要是妻子不這樣漂亮的話，大抵不會發生這種悲劇。我注視著妻子包纏著繃帶的臉，在她看不見的地方，我表露著悲傷。

她被她狂熱的造求者用硫酸，弄糊了臉。

我不知道在繃帶底下的，究竟在怎樣的境況。醫生只是說，她除了整容一途，要不然她的生活，也只會異常。

「把鏡子拿來。」

「我不會這樣做。」

「快點！」

「就算被你看到，也改變不了甚麼。」

我阻止了她的任性，只聽見她令人心痛的飲泣。

「就算你變成甚麼模樣，我也是如此愛你。」

「騙子。」

「不。」我擁抱著她。我的體溫讓她頓時閉上了嘴。「整容的事，我就算花盡家財也會幫你辦，而且你會變得比以前更美⋯⋯」

「比以前更愛我？」

「這當然。」

我不會說謊。

於是，我找了一個有名的整形醫生，用賠償金把妻子的臉交給他。「你放心好了。」他是這樣回應。而實際上，他的確照我的意思，把妻子的臉整得完好，而且比以前更完美。

「⋯⋯不過，臉長得跟以前有一點點不同。」

妻子照著鏡子，似乎有些微的不滿。沒錯，只有些微。因為她過往所不滿的鼻子和嘴巴，也被整得更漂亮。她的抱怨力度理所當然地細小。

一番折騰之後，妻子總算回家。她已經不再為自己的臉而憂傷和煩惱。可能是因為整容之後，我變得比以前更愛她。

而當中，我並沒有一絲虛假。

她休養的期間，經常愛看我書櫃放置的小說和詩集。那次的意外，讓她有一段時間，不太敢出門。而我則靜靜地，注視著以讀書度日的她。又在一個周日的下午，我注意到她在書櫃前的背影，有點不尋常。

「你發現了？」

循著我的聲音，她赫然回道，抖顫的手上拿著、我早逝母親的相片，飄然掉在地上。

戀母狂

再慘啲，其實女友只係做好心捐咗好多頭髮畀唔同人... 其中一個畀人落咒

推下先

127好正 好彩有人解到

樓主講過佢由中學儲文儲到而家 有d文既文筆有稚嫩之處都可理解呀~
營造到氣氛之餘 用字精準唔做作 令讀者睇得舒服係好難得既事黎
樓主加油

利申reddit no sleep愛好者 尋晚通宵追到live

追求者？

129。侏儒

當我入到班房時，眾人不友善的目光，再次集中在自己身上。我裝作若無其事，一把坐回自己的座位。然後又從座位站起來，把刺在褲子上的釘除下來。

也是平和的日常。我這樣說服自己。因為這次，已經是第三次轉校了。我不可能再麻煩母親粗勞打點。我們已經沒有再度搬家轉校的本錢，每次買到校服也要修改，這也會麻煩到母親。

我忍受著眾人的嘲弄，埋在書中的眼睛四周瞧望。我隱約看到G的臉容。她並沒有加入嘲笑的行列，只是在一旁，靜靜地看著這場戲。

G一直也是溫柔的人。這也是我喜愛她的原因。要是她的話，大概也會了解我的痛苦了吧？

「抱歉。」

然後她也如我所料，拒絕了我的告白。這是自我下定決心表白的大半年後。那時的天氣已經熱到不像話，蟬鳴正在竊笑。

「⋯⋯我很明白你的感受。」

「老實說，你人很好⋯⋯」

「唔嗯⋯⋯」

我大抵猜中她的下一句。

「但是你的身高⋯⋯實在沒辦法襯得上我。」

只是沒有料到她會如此直接而已。或者她不是我想像中這樣溫柔的人吧。我這樣安慰自己。

因為我很清楚，一個人的溫柔，只會留給願意讓她曝露軟弱的人。

第二天我又回到課室，告白的事不知為甚麼，傳遍整個班級。哄鬧像預期般熱烈。

冷嘲熱諷不像以往那般刺傷著我；並不是我無法感到痛楚，只是，我不再那麼害怕受傷而已——心碎的我默想著Paramore的歌詞，轉身踏出門外。然而一如既往，明明故意彎下腰，額頭又是撞出了一條新的瘀傷。

男主高得滯？

推推推 乜解究靜左

加油加油

係咪女主先係侏儒

得男主唔係

當一個正常的人在一群不正常的人裡生活，正常就成了異常

男主角自責喎

130。玩具

A一生也沒機會玩到玩具，要是不算上石子的話。他自六歲開始，每天花十數小時，在不斷輪迴轉動著的輸送帶上，為塑膠機器人裝上手臂。

機器危險，A的同伴試過疏忽，結果四肢中斷了一條。缺膊胳並不是問題，疼痛也不過是短暫，但是沒了工作能力，家庭經濟就頓失一條支柱，倒還要多費時事料理他的日常。稍為理性的父母也會把他當零件般拋棄，用十個月買一個新希望。

但是有時，在絕望的荒地裡，好意會從天而降。一群又一群的外國人知悉這裡的情況，或是好心或者體驗，紛紛到來用自己詮釋的善事，重新建起這裡的敗瓦，還有人性。

例如有人看出這裡的小孩失去童真，大概會變成當地罪惡的預行犯。於是，他們帶來了玩具文具，帶來了好玩的科技，希望讓這些童工變回擁有快樂的天使。

男孩中也包括A，很開心地一邊餓著肚子，一邊把玩著父母輩的孩提時代也沒曾接觸過的機器玩具。而A的母親在A出生後第一次，冒起想把男孩煮掉，然後讓全家人來分吃掉的念頭。她大抵也明白當年她父親為甚麼會在某次荒災之中，把自己最疼愛的妹妹煮掉一樣。

痴線

世界真係好多偽善既人

睇唔明新個篇 即係點

131。 籠中鳥

麻雀愛上了被竹籠囚禁著的知更鳥。

長長的啄，還有胸前那團豔紅的軟毛，也讓麻雀心動不已。但同時他也對知更鳥的生活投下憐愛。知更鳥的籠子，大小也只夠她張開翼，而且伙食單調又說不上好吃，僅僅能夠果腹而已。所以只要趁知更鳥的主人離開屋子，他也會偷偷地從窗口遛入來，走到籠子前面，找機會和可愛的知更鳥搭話，希望可以為這隻大小姐聊解寂莫。

知更鳥也喜歡聽麻雀談關於外面的事情。因為自有記憶以來，她的生活就離不開這個籠子，她對外間的世界可謂一無所知。變化多端的四季，長長的樹枝，綠葉被風掃過的聲音，松果香，蟲子，跟其他鳥類合唱和一起遷徙之類，每次麻雀過來，總是帶來了無數的話題。

「終有一天我會帶你離開這裡。」每次話題說到後來，麻雀也一定會加上這一句，「你相信我。」

「嗯。」知更鳥聽後都會有點小高興，咧起嘴巴甜笑著，「說好囉。」

有一天，麻雀又來到知更鳥的籠前面，就當他又跟平常一樣和知更鳥展開日常對話，他發現籠沒有上鎖。

麻雀既驚而喜，他馬上用啄把門栓拉開，打開籠子的門，然後說，「小姐，小姐，我實現了我們的承諾了，趁著你主人還沒有回來，你就快快跟隨我離開吧。」

可是，知更鳥完全沒有要動的意思，麻雀以為她肯定是聽不到自己的說話，正要再張大嘴巴說話的時候，頭頂一陣刺痛。待到疼痛散去了一半，他才意識到原來是知更鳥啄了自己的小腦袋一下，「幹甚麼，小姐？我的頭很痛哩。」實際上是非常痛。只是傾慕著知更鳥的麻雀，不願在知更鳥面前透露任何的不滿。

「你啊，就這樣把籠子的門打開，被主人發現的話，麻煩的可是我啊。先不要說會被責難，搞不好連飯也不可以吃。再說，如果我跟你出去外面，肚皮可是朝不保夕，還要自己找東西吃，這種生活你還是自己過好了。」

「可⋯可是你自己不是也渴望要過這種自由自在，又多姿多彩的生活嗎？」麻雀被知更鳥的氣勢嚇倒，結結巴巴發出細小如蚊的聲音。他抬眼望一眼知更鳥，只見她正惡狠狠死瞪著自己。

「哼，我可沒記得有答應跟你出去。而且，渴望自由和變成了自由，是兩種不同概念啊。總之，我才不要離開這裡。」

門外響起鑰匙開鎖的聲音，麻雀驚醒過來，然後馬上跳出窗戶，離開了房子。大概以後也不會再回來吧。他猶豫著，卻沒有回頭，只是一路飛回巢裡。他不知道知更鳥在主人回來之後，一直用麻雀從沒有聽過的嬌柔叫唱著：「主人啊，雖然你沒有明言，我可是遵循著你的意思，沒有離開籠子一步啊。」

知更鳥正臭雞

btw上一篇同post1篇阿婆叉雞飯差唔多

重重一推

推呀推

132。鐵閘

看到他離開時的高大背影，也總頓覺是冰冷的。彷如剛剛在床上的溫存、我指尖所掃過的熱度，僅只是自身過於寂莫而投射出來的幻月泡影而已。

鐵閘「咔鏘」地關上。我們的世界，又再次被分離隔絕。

自九月丈夫死去之後，我就跟隔壁的中學生好上了。他明顯是缺愛的小孩，青澀的身體，囚禁著迷茫的孩童；不安在失去激情的瞳孔中，緩緩地洩漏。我聽見他老父親每晚酒醉後的胡鬧，而他母親在家暴下啜泣的聲音，早在六年前的交通意外戛然奪走了。

而我被他青春必經的幼稚和迷惘奪走了。年老的丈夫不管身心，早就沒法滿足我。僅僅是他——初熟的軀體，還有渴望被安撫的靈魂，通通憾動著我久藏的母性、還有作為女人的佔有欲。被騷動的不僅僅是我，每次偶然在門外的四目交投，我也隱約發現他回顧的眼神愈漸漂浮，而且具侵略性。

不用說，當然是作為長輩的我先開口。早在丈夫還在世的時候，我已經頻頻著他到我家坐，對他百般的照料。每當手掌刻意碰上他的肩膀，年青血液的哄動，讓我的手心變得潮熱，從而擴佈全身。想把他身體佔有的欲望，逐日提升。丈夫的消失，同時也把體裡的理性抽走。我開始肆無忌憚地在他身上的各處游走，放盪的手指往他朝氣蓬勃的肉體進發。而他也在我引導，逐漸大膽地佔有了我。在他父親回來之前，木無表情的他，臉頰貼在我的肚皮之上，悄然地張開嘴巴，彷若想把我的肚臍當成樹洞，對著子宮吐露不足外人道的羞澀心事。

狂亂般的關係，一開始就明白自己並不能夠投入太多。但是欲罷不能的禁斷誘惑，還有背德感，紛紛吸引著無法抵抗的我，而我更知道他也需要我。直到有一天，我得知自己懷孕了。

這個秘密比起和年輕的小孩苟合更令人難人啟齒。連丈夫的頭七也沒到就搭上了他，大概就是久被壓抑的情感一下子爆發，甚麼安全措施也沒有做，自然會得出這個結果。自此以後，我在沒通知他的情況下，就疏遠他。沒說捨得不捨得，本就是應當之事。他似乎也鐵了心，沒再找上來。我的情感在最後交合後的鐵閘關閉的同時，清脆地斷掉。

然後就在昨天，鐵閘再度被搖響。這下子的聲響，彷如直接地搖動自己心房上的柱子。我頓時明白，情感斷不斷，哪可能由自己決定？這時的我，趕忙衝到門口，把木門打開。只見一個男人，穩步站在門前。

「恭喜發財啊，C婆婆，我來探望你啊。」

社工如常地、再度探望我這獨居老人。某種脆弱的事物折斷了，我軟軟跪在冰冷的地板，隔著鐵閘，接受他投射在我身上、尤其是微脹肚子上的驚愕視線。

忘年戀？

婆婆未停經

少女唔鋤愛阿婆

我需要冷靜下 樓主我過幾日再嚟

X2
走先 唔好意思

真.重口味

由頭追到落尾好正
樓主加油

一開始以為係熟女
之後見到婆婆兩個字

屌

婆婆都岩

樓主去左邊

133。早起的蟲

蟲一想到自己隨時也會被鳥吃，就不想活了。他己經有三個朋友在吃葉子的時候，被鳥撿走了。

早上的葉子是最好吃的，朝露讓葉片充滿了生氣，是新鮮的美味。不過，那段時間也是一大群鳥在空中盤旋，等待著蟲子的出現。

所以蟲通常也會待到下午才從泥裡出來，啃咬著乾了大半的葉。吃不到好吃的葉，蟲總是過得納悶。
每天也在冒著隨時死亡的風險生活，身邊的朋友也愈來愈少，看怕也是被鳥吃掉。

一天，蟲遇到以前的朋友，他變成了一隻美麗的蝴蝶。「美得差一點就認不出你啊。」蟲這樣說，「你就好了，可以變得如此美麗。」他的語氣充斥著毫不掩飾的羨慕。

「你將來也會變成這樣。」蝴蝶回應得不卑不亢，非常優雅，「你可是我的同類啊。」

「唉，我能不能活得這麼久也成了個問題。」蟲低下頭來，嘆了口氣，「我的朋友也差不多被鳥吃光了，搞不好我連明天的黃昏也看不見。」

「不過你看看我，不就還存在嗎？」蝴蝶露出笑意，卻看不出任何諷刺的意味，「如果每刻的生存也只去擔憂死，生命其實沒有所謂的意義。我們終究會迎來相同的終局，但是我們生命中的重要事物，也不是出現在最後一刻。」

蟲似懂非懂地聽了蝴蝶的話，每天也嘗試努力地過活，努力地早起吃著附著水點的葉片，努力地結蛹，化成了漂亮的蝴蝶。然後就在產卵之前，被鳥吃掉。

被鳥咬著薄翼的蝴碟沒有太大的難過。比起還是蟲子的時候死去，能夠在最美麗的時候被消亡，不就是最好的生存方式嗎？蝴蝶最後還是被吃，大概仍是最愉快的結局。

😢

咁耐無入嚟
我到底睇咗啲乜

新個篇

134。寶寶

「怎樣啊？肚子餓不餓？」

我柔聲向著寶寶說話，她沒有回應，柔軟的身體臥在我的臂彎上。真可愛。我滿懷憐惜地，輕輕掐過她臉蛋。

三個月大的她，承繼了她父親的寧靜。她一直也是一個乖巧的孩子，即使肚子餓也不會大吵大鬧，尿布濕了也只是在我有空的時候才向我示意。她也確實地把丈夫的大眼睛保存下來，靈巧的瞳目，總是目不轉睛的注視著我，與當時向我求婚的丈夫那對眼睛重置起來。因此即使是不笑的時候，依然感受到熱度。

我也為她買了一輛漂亮的嬰兒車，三不五時就帶她出去走走。有時也會有小孩對她感到興趣，想抱抱她。這時我又為女兒的可愛而感到自豪。

但是丈夫的冷漠天性卻讓我忿怒不已。整天晚歸的他，卻沒有想抱抱自己小孩的打算。幾乎要動用到不行房來脅迫，他才不情不願抱起她。我有時說服自己，大概內斂的他，還是沒懂怎樣和小孩相處而已。接著自己也開始變得坦然，不再迫丈夫抱她了。

然後在第十個月，她開始說話了。

「媽、媽媽⋯⋯」

我將她拿起來，一把扔在牆上。她堅硬的頭部撞上了牆壁，發出「啪」的一聲悶響。聽到聲音的丈夫從睡房走出來，一臉茫然，還沒有睡醒的眼睛對著我、還有攤在地上的她來回看視。

「幹、幹甚麼？」

「你聽不見嗎？」

「聽見甚麼？」

丈夫的語氣透露著孤疑，我忽然覺得整個世界也被隔絕了。將蹲下抱著頭的我、在地上不再動起來的洋娃娃、以及從剛開始就揮之不去、在腦中不斷「媽媽」、「媽媽」迴盪叫嚷的娃娃音。

成日入黎都冇咩推post
加油樓主

哇呢個好撚痴線

好癲

好好睇
巴打加油

好睇

135。嬰兒車

「還是很熱啊？」

商場的門又打開了，冷氣撕開了街外的炎熱。我順著那把溫柔的聲線斜眼望去。那年輕的母親正著彎腰，向著嬰兒車內輕聲細語。

我一直也不喜歡小孩子。

他們嘈吵，不懂事，而且完全不會掩飾內心感情的部份，也格外討厭。而在堵在門外的嬰兒車，也是讓我燥症在腦內爆發的原因之一。我繞過車子，推開另一邊的門，然後回頭再次注視母子的容貌。

「現在會不會好一點？」

母親繼續說話，然後，嬰兒車裡頭的可愛娃娃，頓然使我心驚起來。

在回家的路上，我一直猜度著年輕母親推著車子帶著假娃娃逛街的因由。大抵是不育的她想孩子想瘋了，於是自己製造了一個孩子，扮作一起生活⋯⋯不，如果是難產的話，那就更合理了——幻想著自己失去的孩子並沒有死，而且還會感受到冷熱喜惡，這個母親可能還相信自己的小孩會不斷長大。不過，要是她真心全意地相信那還好，或許她其實還保有一絲的理性，她還有明白眼前的行為只是自欺欺人的意識，然後在將來的某一天，會因為理解到自己的作為只是毫無價值的自我安慰，接著崩潰⋯⋯一想到這裡，回想她那把溫柔又微微沙啞的嗓子，對著永遠也不會向她回應的娃娃說話，就不禁為她母性所發揮的無微不至感到些微的心疼，還有可笑。

這時，褲袋中的手機震動起來。我打開瑩幕，是女友傳來的訊息。

「嗯。」

那麼你吃了飯嗎？

我剛剛把訊息傳出去，然後她馬上又回信了。

「沒。」

還不吃飯可不行啊。那麼你想吃甚麼？我陪你吃。

這次她沒有回應。我刻意把高興不已的心情收起來，把手機放回褲袋，輕輕用手按著，然後故作漫不經心地，等待著她下一個回覆。

佢自己咪又係咁

sorry呀 一唔留神quote晒成篇

135個媽媽係咪就係134個主角

然後136又接住有個男仔

今日冇新故

pish

文呢

136。奈落

雨後的森林，草木散發著清新的味道。然後，一隻小兔意外被某隻兔子撞到，掉落充滿著泥沼的大坑裡頭。

跌斷腿的小兔爬不起來，他向身邊圍觀的兔子求助。

「救救我，求求你們。」

兔子們圍在洞邊蹦蹦跳，裝出一副著急非常的樣子。

「我們想辦法救你吧！」
「哎喲，我的手好像不夠長唷⋯」
「算吧，這件根本就不是我們能力所及的事情。」
「兔兔很可憐啊⋯」
「放心，我們一定會找人把你救出來。」
「兔兔，我們會為你祈禱，要加油喔。」

兔子們陸續散開，又陸續回到洞穴去。有些兔裝作看不見事件，有些兔裝作忘記了，有些兔到處和不在現場的動物們分享自己看到的。但是真正有想過幫忙的兔子，一隻也沒有。

「因為、泥沼可會把我們的毛弄污了，可是洗很久也洗不掉喔。」A兔支支吾吾的說。
「而且還很臭⋯」B兔捂著濕濕的鼻。
「那隻兔兔那麼可憐，自然會有能力的動物幫助他，用不著我們這些小動物。」C兔的語調滲著一股愛莫能助的柔弱。
「喂，我和其他動物分享，不就是一種幫忙嗎？」D兔特意把聲量提高，理直氣壯地。
「祈禱也是喔！我們可是發自內心啊。」E兔如是說。

然後，其他兔子也點頭稱是。他們也合上手，誠心地朝向掛月的夜空祈求。

結果，上天當真被兔子們的祈禱打動了，應許他們的願望。他派了一隻英姿勃發的獵犬，走到坑前，用口把跌在坑裡面的小兔救出來。

「啊⋯拾回小命了⋯很感謝你啊，犬神。」小兔對背著自己的獵犬道謝，獵犬稍稍低頭致意，微微一笑，沒有說甚麼。

對於一拐一拐走到家門的小兔，讓洞穴裡的兔子們也驚呆了。他們前來迎接小兔，又說：「也是多虧我們的祈求，又到處向其他動物說關於你的事情，你才可以平安無事回來啊。」「是⋯是嗎？謝謝你們⋯」小兔嚅囁，向沒有出手幫過忙的兔子們道謝。

「啊唷，你的毛也被泥掉弄污了，臭死了。」其中一隻雌兔露骨地掩著鼻子，然後其他兔子也對她投來責備的眼光。

「你怎可以這樣說呢？兔家可是剛剛被救上來啊。」
「你可是有沒有想過兔兔的感受？」
「完全沒有同情心！如果掉下去的兔是你，你還會不會這樣說？」

兔子們聲勢浩大地討伐著雌兔，雌兔後退了一步，卻仍口上不饒人地加上一句：

「少裝吧！你們明明也聞到那兔子的臭味，我不過是把事實說出來而已，你們這班偽善的⋯」雌兔還沒說完，就被眾多兔子的凌厲眼神嚇到縮起肥肥的頸脖，嘴巴也乖乖閉上了。

小兔在獵犬的幫忙下去到湖邊，打算把身上的泥洗掉。但是，在坑底度過了一個晚上，身上泥巴也乾掉，黏在毛上裂成幾塊，才沒有這麼容易擦掉呢。

小兔又洗了幾天，但是上面的泥污反而因為乾透變得更硬了，黏得更緊，臭味也比前幾天來得難聞。難聞得連小兔自己也抵不住，有幾次差點暈過去。

縱然如此，小兔還繼續生存著的這件事，已經讓小兔不得不感恩，而正當他享受著春天的香草時，他看到一隻經過的兔孩指著小兔問：

「媽媽，為什麼那隻兔子這麼臭？」

「噓！別這麼大聲啊。」

知道內情的兔媽媽拉開喉嚨說。接著，那小兔孩又問了：

「媽媽，為什麼那隻兔子的毛也黏黏黑黑的？」

「孩子，別再問。」

小兔看著兩母子離去的背陽剪影，「又⋯又不是我想變成這個樣子⋯」，他喃喃自語，他很想找兔子們談談天發洩一下。從遠處看到一堆兔子正在圍圈圈，於是他直直走過去，眼角卻梢到兔子們一看到自己，就皺起了鼻子，啪咚啪咚的跳走了，遲疑了一步的幾隻兔子，露出「被逮到了」的表情。小兔硬著頭皮問候他們，他們卻緊上退開幾步。

「幹什麼？」小兔明知故問，只聽見其中一隻兔結結巴巴地說：

「不⋯但是，我怕你身上的⋯東西會黏到我們的毛⋯」
「而且你還是有點臭⋯」
「喂⋯」

旁邊的兔子們也給那兔子一記肘撞，那兔子立馬閉嘴。不過，小兔還是把這幕收在眼內。

小兔拖著腳，又來到湖邊。他不斷用力抹洗著身體，連毛也擦脫了，但是臭味和泥污還是不肯放過他。小兔跌坐在湖中，崩潰痛哭。這時，獵犬又再從森林的某處出現，神色柔和的望著小兔。小兔帶著哭腔向獵犬吼叫：

「也是你把我救上來，我才會受著這樣的屈辱。早知如此，我那時就在坑底裡死掉算了。」

「但是，命運可沒有要你死喔。」

「好，我偏就要違抗命運。」

小兔從湖跳出來，一個助跑，一頭撞向最大最粗的樹幹。小兔的頭殻破得一塌糊塗，理所當然地照著神的劇本死去。

兔子們知道小兔在樹下死去之後，也紛紛慟哭著。

「嗚嗚⋯為什麼你要這麼傻⋯」
「有煩惱就不能好好找其他兔來談嗎？你可以找我嘛⋯」
「只要生存下去，有甚麼問題是不能解決？」

過了幾天，大家覺得談論小兔的死已經夠多了，即使再繼續消沉，小兔也不可能再重生，於是就把事情掉到森林某個角落，成為某棵樹、某塊草坪的養份。

人性

未睇先正皮

樓主又出暗黑童話
推

暗黑格林童話回歸

理所當然地照著神的劇本死去
呢句

以為獵犬係想放小兔返去，之後一網打盡食晒佢地添。。。

伊索寓言

137。母愛

這次是倉鼠媽媽第二次懷上寶寶，但是她總是沒有辦法平息自己興奮的心情。

第一胎生出來的倉鼠寶寶也懂得自己覓食，輪不到倉鼠媽媽擔心。大概就是這個原因，倉鼠媽媽可寂寞起來。或者一想到自己又可以再一次照料小孩子，心情就難以平伏。

她每天也和肚裡的孩子談天，從不殆慢地去做運動，又為了孩子的健康，她吃了很多很多食物。終於，孩子終於出生了。可是，把七個孩子生出來之後，倉鼠媽媽卻變得異常虛弱。她知道自己不再吸收營養的話，搞不好連自己也會死掉。如果她死了，就沒有鼠照料會自己的孩子。

雖然籠裡有其他倉鼠在，但是畢竟那些也不是自己的孩子，說不定還會把孩子當食物吃掉。一想到這裡，倉鼠媽媽說心痛得不得了，她瞧了眼孩子們，然後挑了個最瘦弱的孩子，忍痛把他吞掉。

其他的倉鼠看到這種事，也紛紛責備倉鼠媽媽。

「你怎可以這樣做？那是你的孩子啊！」

倉鼠媽媽抬起頭，嘴邊流著剛剛包裹著孩子的分泌物。

「你在說甚麼？如果我不把他吃掉啊，我怎樣活下去照顧其他小孩？那是我的骨肉啊，是我辛辛苦苦把他生出來，我可是有權對他做任何事情。」

「才不是任何事情。孩子不是你的所有物，更不是你的食物，怎可以一口氣就把他吞掉？你憑甚麼這樣做？」

倉鼠媽媽心中有氣。這是為了其他孩子的幸福，我這樣做有錯嗎？你們根本就不明白。

「就憑我是他的媽媽，我們擁有著血緣關係啊。」

「也不代表你可以這樣做啊，這件事本來就是錯的，和你本身是甚麼身份可一丁點關係也沒有。」

「你根本連孩子也沒有，怎麼會明白父母的辛酸？」

倉鼠媽媽一臉不以為然的樣子，伸出舌頭把嘴上的液體舔走。

「等你為人父母之後，就自然會明白我為什麼會這樣做。」

再推

每日都要推一推

138。肉牛

綿密的翠綠佈滿山峰，站平台上稍稍抬臉，一片湛藍映入視野，空氣清新得幾乎看到空氣的顏色，那是山郊的美麗風光。K市居民偶地發現這地方，於是在那裡遠足燒烤野餐露營成了居民的周未活動。

動物走過的路，也會留下足跡。而人留下來的足跡，就叫做「破壞」。沒有比人類更懂得破壞環境的生物。在那郊區野餐、燒烤、露營，

只要一過週末，人潮盡去，留下的只有大堆不能夠被大自然接納的垃圾，比牛的糞便更不堪。不過最近，K市眼下要面對的問題不是廢物處理，而是牛。

牛本來是山裡最龐大的原居民，從人類進駐以來，他們的行動範圍越來越少，縱使牠們不怕生，接近人類，缺德的人類會踢他們、用石頭砸他們，或者用樹枝拍打他們。

溫淳的牛不願意傷害人類，唯有自己默默走開。只是以上，也不是人類所做最差勁的行為。卑劣的人類總可以在惡意當中抽出樂趣來——他們把帶來的牛肉，特意拿給牛們吃。

牛對肉的來歷不知就裡，嗅兩嗅就把肉片往嘴裡嚼。在旁的人笑得甚歡，沒嘗過肉味的牛一直咬嚼著。

嘗過肉之後，牛就不吃草了。他們從沒帶吃過如此的美味，無味的草也只能果腹，根本不可能滿足。他們一想到肉就瘋了，眼晴也紅起來，黏糊糊的口水一直流淌到草地。

幾天過去了，撿垃圾的義工又來了，他們在撿著的時候發玩身邊多了很多的牛。在郊區，牛是很常見，但是他們不會主動接近人類。他們仔細一看，牛的眼神很像很不對勁，充滿攻擊性。垃圾袋子「卡沙卡沙」的聲音把牛吸引走過來。他們正打算離開的時候，一隻牛突然咬走了義工手上裝著垃圾的黑色袋子，放到一旁。幾隻牛過來用足蹄踏著袋子，把它扯破。當然，裡面可沒有甚麼肉在裡面，只有滿滿的垃圾。

飢餓的牛把目光移到義工身上，其中一隻牛把頭撞過去，啃咬著人類。肉的味道當然不同了，但是牛並不介意。只要味道類似，他們的舌頭滿足，肚子總算填飽。牛群連內臟也不放過，只剩下白森森的骨頭。

義工被咬殺的事情傳遍K市，市民不寒而慄，再沒有一個人敢冒險上山。郊野公園被封鎖，在商討出解決方案之前，政府也只敢在山道口設路障。

幾天過去，在無月夜的凌晨，一隻牛飢餓叫嚷，接著其他的牛呼應。他們己經有幾天沒東西下肚子，肉的餘韻彷如殘留頰齒之中。不知道誰先行動，但只僅僅數分鐘，鐵銹味散佈空中。

牛互相吞噬對方，肉扯出來的時候血腥溢出，但是牠們還是顧不得疼痛，貪婪地吸食著連血淋淋的肉塊。牠們終於嘗到夢迴的美味，然後，失血過多的牠們陸續不支倒地，沉重的身軀側倒在草坪，眼白白看著自己僅餘的生命隨著血慢慢溜走。有些牛的嘴裡，還含著肉塊，直到死去那刻也不肯放開。

真係有牛食牛肉？？

多謝咁多位巴絲一直推Post。

細佬決定開一個新嘅長篇連載，大家有時間可以去嗰邊撐下場推下Post支持下。

呢個Post我都會繼續上載新嘅極短篇，所以得閒幫手推下唔好俾佢沉底。每一次睇到有人推Post或者正皮，對細佬黎講都係一個好大嘅鼓勵，因為無人有義務去支持他人，但係創作者會僅僅因為多一個人嘅支持而拋低放棄嘅念頭，繼續努力。

新Post連結：

P.S.
除左我之外，香港其實都好多更優秀嘅本地作家，只係未有人發現，或者未有一個好嘅平台俾佢發揮。最近有一個好作家正為自己嘅小說眾籌出書，大家可以去佢個Page，或者去Medium睇下佢嘅文本分析同作品，如果你覺得有興趣嘅話，甚至可以贊助，就當係多俾作者一個繼續創作嘅理由。

專頁連結：

眾籌連結：

本來齊心迎敵，拖得耐都係會狗咬狗骨
政府真識玩

輕輕一推

牛牛

pishh

仲追緊舊PO黎新PO推一推

舊po新po一齊睇

139。墮落

想不到他是一個如此墮落的人。

要不是親眼看見，也不會相信這是事實。但是C把自己的妹妹奴役的畫面僅是半秒的一瞥，卻讓我到死前也難以遺忘。

C是我的鄰居。一直以來也是以精英的面貌示人。與他同住的還有他的妹妹。不過我只是見過她兩次。兩次也是碰巧在他關門的一瞬看到的。而她的容貌成了我幾次自慰的配菜。問及關於他妹妹的事，他也只是一貫淡然的態度，只是一句「患上了要靜養的病」就沒有補充。

但是現下一切謎團也被解開了。妹妹被當成下僕，裸著身子被C毆打的畫面，還有她接近崩潰邊緣的臉容，也被我一一記在腦中。

只是，這種令人髮指的事情，即使再咋舌還恕我有心無力—不是我冷酷無情到認為，這是不到外人插手的家事。而是由我從頂樓天台一躍而下的一剎開始，世上一切不幸也好、到達地面的途中偶然從窗戶窺探到的事情也好，一如自己失敗的人生，早也是無能為力。

哥哥都可以寫一個故

跌落黎先睇到真相

好睇 加油

Thx

非常好睇 每篇都高質
睇到呢到又未正評同like fbpage嘅各位巴絲記得快d留個正評同fb like俾樓主
g持樓主

貼多次fb link

順便推post

標題有呼應效果 推

新果篇標題起得好好
睇完第一句以為墮落係一個解法
唔睇到最後都唔知自己原來都係墮落嘅人

完sem終於有時間追返樓主啲故
由post1開始繼續支持你

又恐怖 轉為寓言？ 推

140。失神

—— 有人打開過我的日記。

要是早幾年前就發生這種事，我一定毫不猶豫地這樣認為。不過，近年來的反常行為否定了我的結論。當我看到日記上和我以往截然不同的字跡，我知道下筆的人大概也是我。

我可能有雙重人格。

最近我斷片的情況愈來愈嚴重，總是在好些時間不自控地失神，然後我又可以掌控回自己的身體。綜合周邊人的觀察，在我失去記憶的時間，我所有的行為舉止也一概正常，而他們並沒有發現我失神就是最佳的例子。失去的記憶他們也只當我是萬事不上心的丟三落四而己。

縱然不影響我日常的生活還有型象，失神的次數漸多也讓我憂心不已。我覺得自己總有一天，會被這個我從不知道的人格取代，而我也會消失於人世。

於是，我去了找臨床心理治療師。要把另一個人格壓制，就必須要了解自身，然後讓身體了解並認同唯一的主人就只有「我」這個人格。我聽從了他的意見，開始為自己製作歷史檔，試圖從過去重新建構自己，從而掌控身體。但是我愈翻閱舊相片，我就對於自己愈來愈陌生。無論是家人親友抑或從相片去探究，我對他們所說的經歷一點印象也沒有。一想到是另一人格把我的過去逐步吞噬，我就開始陷入恐慌，心胸甚至空虛起來。

失神的日子愈來愈密，我所剩下的時間所餘不多，我拼命去背誦自己的歷史，每天努力密密麻麻地把自己所發生的事，甚至把在人家口中聽回來、在失神時間所發生的種種也當成是自己般寫在日記上。結果，神奇的事就出現了。我失神的日子開始減少，我也漸漸記起以前所忘記的往事。另一人格在日記上的筆跡也消失了。

我對於靠著自己力量取回身體這件事有著極大的成功感，我總算從另一人格的枷鎖解放出來。但是在我不再失神之後的兩個月後，我又在日記上看到那個筆跡——

你到最後還是取代了我啊⋯⋯

我急忙把以往的日記拿出來再度翻閱，現在眼下所有的字跡，也已經不屬於我。我又再次失神了，只是這次沒有甚麼第二人格，佔據我的就只有對於自身存在的疑惑而已。

pushpush

其實我先係第二人格？

睇到一半都覺得係新生人格視覺

估岩一半。

由頭追到尾
追左兩日終於追到live
樓主加油d故事好高質

最新呢個故仔好深

141。峰山猴

綿延峰巒立在浮雲之下，北端兩座坐對的仙山更高不見頂，附近的人們都把兩山稱詡為「雙峰山」。

峰下各種動物聚居，其中以好動的峰山猴最為群多。其中一隻馬騮身型很凸出，足足比其他馬騮大一半，力量也比其他馬騮大一半，順理成章也做了眾猴的首領。他經常帶領其他馬騮到處遊憩，幾乎整個山谷大地也被他們歷覽過。

馬騮的首領看到天色清朗無雲，是登山的大好日子。於是就著領猴群攻頂，向雙峰山進發。

先莫論山下山上的天氣溫度的差異，雙峰山本來就地勢險要，有些山壁近乎是垂直，雖然說不至於未有前猴聲稱成功登過峻頂，但是亦聽過不少馬騮出發後，就再無音訊。即使他們以身幹靈活自 豪，也不敢妄行。不少猴隻還沒開始就放棄了。

不過，馬騮本來就是輕狂野種，總有幾個不怕死的壯猴。於是他們聯群結黨，吵鬧吵鬧地隨首領一起出發。

山頭的險境，是他們從沒有遇過。而且山路愈高，愈到的路就愈奇異、愈崎嶇，也愈來愈冷、愈來愈難呼吸。他們一行幾十猴，上到山頂的時候，就只剩僅十數隻猴。死傷者甚讓猴眾的心情低落得不得了。

不過登頂之後，絕頂的景觀讓他們心中的陰霾一掃而空。澄澈的天空下是一片片疊起來的厚雲，接著他們低頭，在崖壁下方的深深處，才隱約看見他們所居住的群山谷林中一點點的翠綠。眼睛稍稍移上，地平線就是看不見也去不到的遠方，這裡感受到的震撼，在居於山下的生物所不能想像的。在其中一片薄雲浮霧之間，他們俯瞰著平日只有抬頭仰望才能夠看到的飛鳥，空中盤旋的鳥看起來很小。

「你們看！連在天空趾氣高揚的飛鳥，如今也只能在我腳下。」

首領愈看就愈覺得飛鳥不外如是，一想到自己以前羨慕過飛鳥的自在和超然，一種羞愧和輕蔑急遽浮上心頭。經過重重困難，征服了前人未及之巔，又看到自己爬得比飛鳥高，他覺得自己甚麼也可以做到，於是他在眾猴面前開口說：

「鳥做到的事，我也能夠做到。」首領自負地說，「我現在就要在大家面前，飛一次給你們看。」

眾猴輕狂，但不是傻的。他們沒試過飛行，也沒有見過會飛行的猴子。不過正在說話的，是帶領著自己走上山頭、與別不同的首領，說不定他真的可以做到其他猴做不到的事情，包括飛行。而且，首領想幹嘛，沒人有條件和資格阻止，所以在首領往下跳去之前，也沒有猴子膽敢出一句勸喻。

馬騮的身體穿過綿密的厚雲層，越過了飛行的鳥，不知就裡的鳥們也驚叫著。而鳥鳴在跌死前的首領耳畔聽起來，就像是對自己的嘲笑。

140 「我」其實係第2人格
當佢發現舊筆記既字跡都唔係自己 發覺原來自己先係第2人格
岩唔岩？

尋日由舊post開始追 終於追到live
樓主加油

多謝支持

我仲開左新嘅長篇連載，有時間可以去睇下

142。終站月台

火車突如其來的哭號，響徹六月最後的青空。

「⋯⋯你還是忘了我吧。」

淡然一笑的我，拿著行李的手攤開了。

我和她再一次，雙目對視。

「本來我們就不應該再見面。」

過了好一會，我總算緩緩地開口。遠邊傳來的氣笛聲漸近，呼應著車站廣播的呼籲，把人群的吵雜也要蓋過去。

「⋯⋯你到現在都不明白？」

噴著灰煙的火車到站，接著又從同一個方向駛離了。風再吹不了她的頭髮，反倒是聲音快要被卷走一樣輕盈，但同時卻又重若千斤。

「因為我已經活不久了。」

眼眶擒滿淚水的她很想再靠近一步。

「要是錢的話你真的不需要擔心，多少我也可以給你。」

「我就是不想我們之間的關係建基於這種事情。」

「有甚麼問題？愛情本就是互相利用而已。」她到現在依然，還是一貫掘強的稚氣。那是我曾經深愛過的部份，「我享受你的溫柔，你則愛上了我的家財⋯⋯」

「你覺得這樣好嗎？」

「我身於大戶人家這件事也就是沒辦法改變啊。」

「我喜歡的不單單是你的錢⋯⋯」

「眼下家境好只是我唯一的優點。」

她落寞的圓臉強顏歡笑，把帽子脫下來。我頓時明白過來，胸膛猛然抽痛，我忍住不步近她的衝動。

「即使是這樣，你還會喜歡我嗎？」

從剛開始就一直低著頭，我的呼吸剎那間變得厚重，完全不敢直視她全然陌生的臉。她已經變成一隻怪物，而不是我曾經所愛的女人。

「為了你，我連父親都殺給你看。」

「你真的不需要這樣做⋯⋯」

「只有這樣，就沒人可以阻止我們。」

我偷偷地注視她的眼晴，她的眼神閃著危險的亮光。和以往所從沒有感受過，另一種的危險。

「除了私奔，我們已經沒有其他解決的方案了。」

還受著驚嚇的我，喉嚨發不出半點聲音。只見她掛著和以往一樣的微笑，輕輕搖頭。

「所有事情只要換個角度去看，不也是可以逆轉嗎？」

142完左?

142要由下至上再睇多次？

原來要倒轉黎睇 樓主好勁

尋晚睇完，今朝再倒轉睇多次。樓主

樓主

142正

最新果篇好勁

140 唔知係咪仲有第三個人格？

只有兩個人格
但係故事又兩種可能

141
去到搵心理治療師個我係副人格?
而副人格係消失前寫低左果句說話?

143。腹語

尖細的嗓音又再一次，從我的肚子中漏出。

「我才不會被你操控呢。」

一陣如海浪拍岸般哄堂大笑。對於腹語術的互動，富含幽默感的觀眾一如既往地受落。於是我接著說：

「沒了我，你以為你有上台的機會嗎？」

觀眾開始喝采鼓動起來，一個個的笑臉在舞台下，毫不掩飾地展露著。

「你也把自己看得太重了。」

場內所有的目光，統統集中在我的身上。無法制止的震動，在肚皮裡迴盪著。我突然就站起來——

「好啊，我就離開你。看你沒有了腹語師，你怎樣表演？」

然後，觀眾看到台上的玩偶突然就軟下來、垂得低低的模樣，一陣嘲弄不已的哄笑在場內四處騷動著。

「你真的不受點教訓不行。」

我依舊故作一副囂張的嘴臉，觀眾倒是看得興味盎然。

「竟然讓我在台上出醜⋯⋯」

我氣鼓鼓的抱起胸，把臉別去另一面，故意不發出任何聲響。瞄到布幕後方的助手正舉手比劃著——藏在玩偶肚子裡的擴音器，還有為了活動而綁在四肢和頭上的細線，一切也就緒了。

觀眾目不轉睛地盯梢著正在鬥氣的玩偶，還有裝作一臉不滿的腹語師，屏息靜氣地等待著下一個逆轉性的發展。

"我"有兩個?

143 完咗？

唔記得左post

靈感來源：

由6:48開始睇

144。眼睛

F對於自己多出了一隻的眼睛感到羞恥。

一開始她並不介意這件事，父母也對於自己的女兒多生一隻眼睛當成擁有廣闊視覺的天賦，沒有把她以怪人看待。只是，這種自欺欺人的想法不符合實際環境。這件事在幼稚園的時候就露骨證實了。F在幼稚園，基本上沒有可以一起玩的朋友，只要她試圖接近小朋友，沒有一個能免去哭鬧的結局，這種情況延續到小學。可幸的是被嚇哭的人總算少了，只是他們變成了欺凌、或者冷漠注視F被欺負的人物。

F的心地隨著不斷的欺負，倒沒有變得惡劣，善良依舊存在於她的心扉之內。大概是多出一隻眼晴，看到的事情也多一點。F不覺得欺凌她的同學是壞人，純粹只是被嚇壞，藉著欺負來否定自身無法抗拒怪異事物的掙扎而己。她認為假以時日，多出來的眼睛被看慣了，自然就沒有被討厭的理由。反倒令F難堪的，是長輩們對她的態度。老師們故意詢問F的境況，每一次也總是被她特別的優惠，即使他們從來沒有問F有沒有這個需要，更不知道優待是使致F欺負得更厲害的主兇。F又明白，他們心底裡比欺負自己的同學，更不喜歡自己多出來的眼睛。她不知道怎樣看出來，大概這也是天賦了吧。

到了中學的時候，事情一如既往。不過，還是有一件事和以往截然不同，就是F習慣了孤獨。她常常把留得長長的頭髮蓋著多出來的眼睛，結果反倒把其餘的眼睛也擋住了。她因此也多了「陰沉女」的稱呼。明明我並不陰沉啊。F這樣想著，但是她明顯沒有受人歡迎的外貌，繼續被疏離也是理所當然的事。結果人真的變得陰沉，F對於同學們的預言能力表示感嘆。

而到了這裡，父母也不可能把女兒不被世人接受的慘況當作透明，他們買了眼罩。這是貧困的他們唯一能夠做到的事情。F卻愈來愈深信父母對待初生的自己的那一套。她認為自己沒病，為甚麼要刻意打扮成殘障一樣？結果，眼罩直到F自殺之前，一直也沒有碰過。

長得足夠成熟的她，似乎不再堅持外人會接受自己。或者自己會如此憂鬱，就只是自己把別人的眼光看得太重要。一想到這裡，就像頓悟了世上所有惡事的徵結一樣，懸起心頭的繩子一下子就割斷了。從此她不再需要擔心甚麼，同時間，心也掉到手夠不了的地方。

但是掉在深處的心，F還是要把它撈回來。她想不到自己也有被人愛上的一天，初時還以為他是擁有特殊癖好的變態。可是經F和他多次交往以後，除了略為寡言以外，倒是沒有甚麼可以抱怨的地方。他似乎也不是太介意多出了的眼睛，依然願意用唇在F的眼皮上留下餘溫。

不過，他還是有介意的地方，就是介意別人對自己的目光。畢竟要拖著一個異類需要的，是無比強韌的精神力，還有愛。他終於明白有些地方，愛是觸及不了，於是就在F願意掏出久被流放的心之際，他們下了不相往來的決定。

幸和辛，差的僅僅只是一筆，那一劃卻是天堂和地獄的界線。而有些人用一輩子的時間，也跨不過這條線。F理解到自己和外人是不同的，漠視別人只是讓自己暫時逃離不幸，並不會令自己帶來幸福。

但是，只要線劃得正確，就是擺脫異常的第一步。再一次想通的F毫不猶豫地對著鏡子，把自己的眼睛撬出來。

劇烈的疼痛緊纏著眼窩的四周以及深處，但是F異常地振奮。認為自己正步向幸福的她知道從現在開始，終於和平常人一樣，只擁有一隻眼睛。

原來其他人先係怪人。。。但係故事裡面嘅世界，主角先係怪人。

開始捉到樓主思路 開頭已經估估地到主角係正常人

樓主可唔可解下話

失神（140）前後有兩種的解讀。首先要認清一點的，就是「主角擁有雙重人格」這一點在故事中是確實存在。

主人格懷疑自己有雙重人格，有兩個證據——第一，是「我」經常失神，而且失神期間會做出自己所不知道的事情；第二，「我」發現日記上擁有跟自己截然不同的字跡。後者是影響到讀者對「我」是屬於哪一種人格的判斷，因此先按下不表。

據「我」所述，「我」為了掌握自己的人格，於是重新翻看自己的歷史，卻發現「我」對於自己的過去一無所知。「我」的解釋就是「另一人格把我的過去逐步吞噬」。往後經過自身的努力，我總算「漸漸記起以前所忘記的往事」。只是最後，我又在日記找到消失了一段時間、不屬於自己的字跡，以「你到最後還是取代了我啊」作結。

劇情去到這裡，加上最後所有日記的字跡全部也變成跟自己不一樣，讀者就會認定「我」是無意間吞噬了主人格的第二人格。這樣也解釋「我」所以會失去以前的記憶，並不是因為被另一人格吞噬，而是從頭到尾也沒有經歷的緣故。目前為止應該如此。

但是這個結論，是建基「我」所有的敘述，也只是為了合理化自己的是主人格而出現的錯覺，甚至是謊言。例如日記上中只有少部份的字跡不同，變成所有字跡也不是自己寫；又或者自己失去童年回憶。那麼，如果「我」從來也沒有說謊，也沒有出現錯覺，在這種前提下又會出現怎樣的結論？

「我」一開始看到的日記是只有部分字跡是另一個人格寫的。證據就是「我」已經表明如果眼前的境象早幾年發生的話，一定會認定「有人打開我的日記」。換言之，幾年前的日記上，並沒有出現這種狀況，在這之前日記的字跡也是一定屬於自己，才會有這種結論。我們可以推測另一人格的產生是近年的事，「我」斷片失神愈來愈嚴重，也是因為這個緣故。

那麼，「我」失去回憶又是怎樣的一回事？其實解釋早就寫了出來，是因為另一人格將自己的過往吞噬然後取代之故。只是主觀把「我」認定成次人格的結論，把失去記憶這件事當成「我」的掩飾。

到最後，在日記出現的字跡，和所有日記也變成另一種字跡又如何解釋？我們站在另一人格的立場去看。他得知自己將會被壓抑，甚至消失，無法取代「我」是板上釘釘的事實，於是他決定拿不到肉體，也要把「我」的心靈搞砸。他用自己僅餘的失神時間，把以前的日記換成自己的字跡，藏在「我」看不見的地方，原先的日記則全部扔掉，「我」現下寫的日記則不作修改。然後另一人格在他最後拿到僅剩的意識下，把「我」取代了自己的遺言寫在日記上。

「我」看到這句遺言，加上以往的日記也化成不同的字跡。於是，確信眼前事實的「我」，即使取得身體擁有權和過去的記憶，也會深深質疑自己的人格是不是真正的主人格。讓本來就是主人格的「我」陷入不斷疑惑自身存在的虛無，就是另一人格給予消滅自己的「我」的一個復仇。

只要擁有著證據，無論哪一種解讀其實也沒有問題。要明白的是導致轉折的重點，是在於「我」一開始提及的日記字跡只有部份不一樣是不是謊言／自我催眠而決定。

睇左兩次先完全明

推post

第一個解就易明啲

145。 導盲犬

「那只是導盲犬而已。」

我向左邊的婦人解釋道。她從剛開始就強忍著不安的厚重呼吸，就已經顯示她正對我身下的那隻大犬防備著。只有她身邊的小女孩興致勃勃的想觸碰大犬微硬的毛。

「不可以碰牠啊，會咬你啊。」

「但是，狗狗都戴上了口罩⋯⋯」

對於婦人的勸阻，小女孩立刻開口輕聲反駁。我於是插口：

「是啊，牠現在不會咬你啊。不過小妹妹，你也不可以隨便碰人家的狗啊。」

「好了。」

小女孩失落的聲音，聽得我有點於心不忍。但是，即使再溫馴的小狗，也會有讓人感染狂犬症而死的風險。何況是如此大型的唐犬。

我的身體戛然晃動，婦人冰冷的皮膚和我的體溫碰撞，我向她點頭致歉。列車總算到站了，我沒有下車的打算，只是感受到人來人往的腳步聲在車廂和車外來迴響應。

我一直等著、等著。直到頭上的廣播女聲再次響起，我就立馬從人家讓給我的座位站起來，把眼前擠擁的人群推開，我聽見後方傳來訝異的低呼，還有車門正在關閉的油壓聲。沒人阻止我。

我鬆開一直按著搖控按鈕，解除了電頸圈的電源。不到兩秒，模糊但攝人的咆哮在車廂內響徹，即使隔著透明幕門也還聽得見。我手中拿著狗口罩，目送著漸行漸快的列車，密切期待著今晚從車內乘客視覺拍攝、將會在網絡裡瘋傳的血腥影片。

145

pushhh

146。目光

我今生的任務，就是要愛上自己。

單從這句話看來，可謂是極度自戀的字句。但諸位要先聽我一一道來。

我是一個背負三代家業的獨生子，幾近百里之內，也沒有像我一樣如此令人羨妒的富家子弟。得天獨厚的家底，年輕母親遺傳的相貌，能此等成為人中之龍可謂幾生修到的福份。

但是所謂的真實通常也是荒謬至極，憑世人薄弱的想像豈能探察世界真理之一二。我的前世，只是和工匠結婚、一無所長的主婦，陪伴三個小孩在近郊一家屋子過著平實無味的日子，直到被苦悶的人生迫使我服毒自盡。直到死前最值得的炫耀的事情，只有兩件——擁有用五隻白貂造成的精製皮草；還有在青春少艾之時，和一個富家子弟談一段不足為外人道的熱戀。對，那個富家子，恰恰正是我的現世。用巧合倒不足以形容，要是說上天的安排才是最恰當的說法。

擁有前世的記憶，才是我今生的福份。自我與這個記憶相通之時，往後的劇本早就命定。我要和上世的自己戀愛，因為門戶之見被迫放棄真愛的事情一概不會發生，父母之命媒妁之言也無法戰勝上天帶給我的要務。我要為上世流落林區坎坷半生的可憐女子，帶來無上的幸福。

一但抱持決心，所有事情也像我極上的人生一樣暢順無比。父母看見我的覺悟，念我是獨子份上，即使再多不滿也沒有阻撓我任性的能耐。於是，我就和前世的自己結婚了。

貧賤的女人總著貧賤的根性。上族貴人挾帶落後的想法，睥睨著我的婚姻、還有出生卑微的妻子。當然也是礙於我的家業，他們也沒敢在我面前出言不慎。誠然，妻子進駐我的家庭之後，似乎忘了節儉的美德，但我比任何人也清楚她是賢妻的良材。僅是一錠銀錢就使一家五口捱過一整年，這斷不是想象而是確切無比、我上世所擁有的記憶。何況我家財萬千，完全沒有錢糧用光的擔憂。

上世的富家子，家業愈擴愈大，一國之地已不足容納他的事業；在各國通商聯業，奠定其往後偉業之端。但是這樣的偉績豐功，並沒有在我這代發生。家道中落，成了我後半世的寫照。外人皆稱是其妻的貧賤血統帶來禍根，此言倒是不虛。先不論家貧之時仍要舉債為她添賺新裝華服，上世的基業之所以得以成就，乃靠親家之人脈。妻子無憑無富，當然無法輔以成功。於是，破產之期指日可待，她的揮霍和下等品格也讓我愈發憤恨。我醒悟現在的她，已然不同前世的我，沒再給予她幸福的資格。不知原來其時已晚，當我決定把她休掉的前一晚，我在她閃著無盡貪婪的目光底下被毒死了。

往後的發展，我一概不知。然而，上天依然給予了我來世的使命。我又輪迴了，再次看到那個富家子，還有那個貧賤不知恥的女人。他們向我提請婚約之時，我一口拒絕。

「我不願意看著自己的兒子被毒死。」

我坐在豪華的毛茸椅子上，看著向我低頭的兩人。

「我當然不會讓她這樣做。」

這時，兒子緩緩抬起頭，眼睛透露著我這輩子活了這麼久，也還沒有見過的目光；僅僅今世沒有見過的目光。

好難明 即係主角不斷輪迴 然後用唔同既身份去重覆體驗同一件事

姐係轉左咩身份 命運都係毒死

同一個靈魂點可以同一時間喺幾個人度？定係幾個時代？

第一次主角係個女人
第二次主角係個富家子
第三次主角係個老豆

我估做老豆果次最後都會比果兩公婆毒死

又唔係咁講 每次代落新角色
主角上代既角色應該都會由另一個靈魂代替

比如
係主角係窮女時 有錢仔係A 父(定母)係B
到主角係有錢仔時 窮女就變左係A 父(定母)繼續係B
總之其實係大家不斷互掉靈魂 所以先有後尾個仔果句:唔會再俾佢毒死

因為上世毒死有錢仔既靈魂 今世就係有錢仔 所以唔會自己毒死自己咁蠢

147。樂園

我是一個不依靠母親，就沒辦法生存的孩子。

聽起來很是誇張，但是生於單親家庭又是獨生的我，除了母親之外，再也沒有值得信賴的人。不論幼兒園抑或小學，我沒有交朋友的資質。當然，母親的溺愛也是令我深陷孤單的主因。幾乎生活上所有的細節，母親也會一手包辦。我對於這樣的母親又是敬畏，也是親暱。

我把我所遇到的趣事、還有幻想，也一一告訴母親。因此只要是在母親的身旁，樂園就一直也存在。

這樣的樂園，隨著母親的工作繁瑣而露出了薄薄的裂痕。這樣的裂縫隨著時日漸長而變得顯眼。「你也是小學生，也是時候要自立。」對於我的撒嬌，母親不再像以前般受落。她不知道對一直被依賴著的她對我而言，這句話是多麼殘酷。

失去了講話的對象，我也沒有認識朋友的能力，落得這種田地的我唯一可以做的，就是向母親送我的毛公仔們對話。就是這樣，我決定要造出屬於自己的樂園。

而所謂的樂園，卻令我帶來無比的欣慰——他們比起母親，更加接納不識大體的我。對於我所有的話語，他們固然一一接收。但是他們居然會向我傾訴心事。我不知道毛公仔也會有無法解決的煩惱，我更不知道原來被朋友依靠，當成秘密放置的場所，是這麼令人感動。

我漸漸愛上了這種感覺，在自己製造的樂園。

然後，這個樂園，又再次被催毀了。脫離了工作的母親，終於發現了我和幻想朋友們的約會。

「這裡除了我，你還可以跟誰一起？」

母親略帶不滿的驚訝目光，緊緊地凝視著我。我發現原來母親比我想像中，更加討人厭。

「一班願意依靠我的朋友⋯⋯」

「我從來不知道你會這麼不聽話。」

我第一次向母親吐出冷淡的話，想不到母親的反應卻歇如此的劇烈。當我意識到她突然出現在手上的刀正威脅我的生命時，我不顧一切地在狹小的屋內亂跑，跘倒在沙發後又手舞足蹈地胡亂抵抗。我甚至不敢張開眼睛，膽小的我，生怕見證自己的死亡。

然後，動靜隨著一聲重物墮地的巨響而歇止。我緩緩張開眼睛。

「⋯⋯我、我甚麼也沒⋯⋯不關我的事⋯⋯」

我不斷地口中喃喃吟道，向腹部刺著刀的母親自辯著。而當母親的瞳孔漸漸失去最後的光彩之際，我低頭發現自己的身體，正一點一點地，隨著母親的意識模糊而漸漸消散成微弱而夢幻的光霧。

推呀 樓主加油 三日睇曬你兩個post

快d山新post啦樓主

推 最鍾意睇懸疑故

樓主呢
夠鐘update個post啦

148。群組之神

「C果然是不討人喜歡了吧？」

「反正她本身也沒有值得說的事吧。」

看著她們熱切的討論，旁觀的我就忍不住冷笑起來。你們在十分鐘之前，不才在其他群組裡面大大讚美著C嗎？

事先說明好了，我並沒有對這班女人的假面具持半點的不滿或者憤恨。要是問為甚麼的話，是基於自己根本就不認識這裡所有人之故。

我手上的這部電話，是偶爾逛街的時候拿到的。

任你怎樣責備我也不會有任何內疚。我就只是一個道德感低下的賤民而已。而且一般人撿到手機又會報失，純粹也因為電話上鎖而變得毫無作用而已。假若電話沒設定上鎖，又大咧咧出現在諸位面前，好奇心能夠按捺得住的人恐怕是沒有。

恰巧我手上的電話，就是這樣的一回事。既沒有上鎖，電話訊息又源源不住的響起來。我對這個社交生活豐富的女子（大概只有女性才會加入「XX姊妹淘」的惡俗群組了吧？）甚感興趣。

原來女性們的電話竟然會如此熱鬧、精彩，而且分分秒秒也可以熱烈地談著話。最有趣的是，同一個社群的人，通常也會有兩三個群組，而每一個群組裡面總會少一兩個人，她們就會在這些群組裡面談論著不在的那個人的事。

她們的對話，我基本上插不上任何的話。但是電話到手的半個月來，我都看得津津樂道。無論是裝著單純女孩的面具在另一個群組清脆地剝落的G、抑或明明沒男朋友卻裝著有大堆追求者的E、喜歡人家男友卻和I在宿舍群組裡親密非常的F等等、再加上本來就在電話對話裡面的資料，連本人也不知道的秘密，我也從這些壞話中窺探得一清二楚。我就像周遊在她們之間隱形地遊走的神一樣，在旁邊露著毫不掩藏的笑意，落落大方地觀賞著這場難得一見的鬧劇。

而觀賞這套鬧劇，當然要付費了。沒多久就看到催促電話費的短訊傳過來，裡面的價格可貴得出乎意料地驚人。大概是包含了手機的費用了吧。我毫不猶豫就到離家甚遠的便利店，用特意買來的卡付錢。我覺得這一切也是值的。可是，這個從天而來的樂趣卻給我的大意沖走了。某天，我又趣味盎然觀賞著對話的時候，手滑把不成文理的字句傳出去。

糟了。我這樣想著。不說些甚麼不行啊。於是我把「抱歉，傳錯了。」我還在後面加上平日也不會用到的表情符號。

我一直等待著回應。但是群組內的沉默，過了十分鐘依舊沒任何反應。其他的群組也突然滿有默契地，不再傳任何訊息。然後，群組紛紛開始把我踢走了。

在搞甚麼？我不禁為她們的行為感到驚訝。是因為察覺到自己的對話一直被人監視著？不對，明明這電話的主人也被加在這群組裡，不說話才是最奇怪。她們的反常勾起了我的好奇，於是我用這個電話的號碼，到社交網站找尋著她的資料。結果一下子就被找到了。

我順著她的社交網站找著。雖然大頭照只是一個卡通人物，但是看合照果然是一個女生。然後我在她的留言版上，看到這樣的字句：

「早日安息。」
「永遠懷念你。」
「已經開始想念你，怎麼辦？」
「我和你相處的時間並不長，但是你永遠也會在我的心上。」
「我們6A班永遠也會記住你，C。」

永遠記住你，卻又忘記把她踢出群組？那是甚麼一回事？不過話說回來，C這個名字很熟稔，在哪裡聽過呢？我已經沒有氣力在長長的訊息群當中找出一個記不起的名字。於是，我作為神的一個月也就此告一段落。

訓訓下諗起
C部電話條友點樣拎返嚟架

佢地本身講緊c壞話。

裝著單純女孩的面具在另一個群組清脆地剝落的G

btw做神都要比錢交電話費

超好睇，點解啲故題材咁多元化

好睇 支持樓主

149。鳥羽毛

除去可觀的外表的話，基本上沒有所謂的分別。這就是大自然求偶的標準。因此沒有漂亮羽毛的灰鳥深明自己可能再也沒有辦法找到漂亮的伴侶、不、連一隻雌鳥也陪伴也不可能。一想到這裡，煩惱的灰鳥身上的羽毛，又掉了幾片。

可不能夠這樣啊。灰鳥這樣想著。他明白埋怨上天的惡意還有父母的遺傳，並不會使自己的毛色變漂亮；只有親自改變自己，命運才得以如己所願。灰鳥想到自己的想法是如此的積極正面，就可惜著自己值得關注的內心被外貌埋沒了。

於是，他開始著手進行計劃。問題既然出現在羽毛上，就先改變羽毛的顏色吧。他飛遍大半個森林，半哀求地詢問著各種的鳥類借出一兩片的羽毛。只一兩片的羽毛，雀鳥們沒幾個是好心的，願意給灰鳥的羽毛，連尾巴也插不滿。灰鳥就想到另一種方法，他決定去撿雀鳥起飛時掉下的毛。結果，灰鳥果然擁有大收穫。數量上確實是可觀的，但是那些也是羽根半斷、或者尾端起著不好看的毛花。灰鳥並不滿意有這等質素的羽毛掛起自己身上。

他最後採取了最不想做、也很危險的方案。就在月亮也開始昏昏欲睡的深夜，一陣飛快的風在樹林間掠過。接著，一聲微小又短促的鳥嗚在某角落傳來。不一會，這些鳥嗚在林中各處像是和應一樣，同樣地微小又是短促。灰鳥就在他們疼痛的叫聲中穿插，咬著的羽毛不斷騷動著鳥嘴，也騷動著他在體內怎也沒法按捺的興奮。

幾次的來回，灰鳥在不到三天，就收集到足夠的羽毛。到了春天我就會成為最收歡迎的鳥了。灰鳥不禁一次又一次想像著自己換上了新羽毛之後，究竟會吸引著多少的雌鳥。他也沒有理會自己的行為讓林中的鳥在這幾晚帶來多少的恐慌。不過鳥們本身也很笨，這幾天的突發事件，也只當是黑色的風刺痛了他們的皮膚。他們當成了一個傳聞，就怎也沒有深究下去。灰鳥應該第一次為自己灰色的羽毛而慶幸了吧。

在把羽毛插上去以前，灰鳥必先要經過一個相當痛苦的過程，就是要把自己的灰毛拔出來。灰鳥拔完尾巴之後的毛就受不了。為甚麼其他鳥可以輕鬆等待著求偶期，我卻要辛辛苦苦去偷人家的羽毛，又要讓自己白受著皮肉之苦？意志變的薄弱的灰鳥不得不埋怨著。當然為著這種情況，灰鳥一早就有對策，避免自己放棄如此偉大的計劃。他記起壯健的老鷹，一生中總有一次把自己的指爪拔掉，再把嘴弄崩，為的就是要把讓自己的爪啄變得更為銳利。灰鳥想到自己所做的事情，和英偉的老鷹別無二致，一下子就精神抖擻，忍著強烈的銳痛，把羽毛一條一條的拔出來，然後趁著毛孔擴的老大的時刻，把羽根插入去。有點羽根比他的毛孔大好幾倍，但是為著鮮豔的春天，灰鳥就流著淚，用力咬緊羽毛。

直到身體不再疼痛的時候，春天已經到來，冬天的寒氣透過擴大的毛孔，一下子就透入灰鳥體內，差點把他冷死。但是，這樣的惡寒過去了。他不再是以前的灰鳥，而是亮麗的彩鳥。他一下子就飛起來，穿梭林間，和暖的陽光透過葉間的隙縫插破殘冬的冷氣，打在灰鳥身上的羽毛，折射著難以言喻的美豔色彩。飛行著的灰鳥看不見身上的羽毛，但是他感受到眾鳥的目光，他明白自己所受的痛苦也不再是值得掛嘴邊的抱怨了。他用努心戰勝了命運，以往的灰毛，只是上天給他改變的考驗而已。

他為了讓眾鳥看得更清，於是飛到毫無掩藏的湖泊上。照在羽毛上的陽光更為斑斕，伴著湖上的倒影，泛著閃光的金色浪波，一切看來也像是幻象泡影，仿如一瞬，灰鳥就會飛上天空，穿越雲煙，然後再也不會回來。

這時，春風在林木間颯然卷起，葉片的碰撞，枝幹的鼓動，眾鳥的呼嗚。灰鳥身上的絢麗羽毛隨著風，紛紛往後飄落。失去羽毛的他也因此失平衡，直跌在水裡。普通的鳥即使濕了，也還有機會上岸，但是失去滑水功能的羽毛，灰鳥也只能眼巴巴看著浮在水面上不屬於自己的毛，一邊感受著被強行插得粗深的毛孔所帶來的劇痛，另一邊則在眾鳥的目光下無助地沉到湖的最底，化成珊瑚和魚們一星期的食糧。

有文 好波

咁好睇既故點解得咁少人睇

由舊post追到新post
睇左兩日終於睇完
子謙巴既思路好好睇
獵奇怪異風真係好正

灰鳥

#149頭一半好熟口面

係囉 高質過傳統推理短故好多喎
呢個係原創 好正

寓言故事黎
後半係改編左少少

本身後半好似係因為顯眼被捉

好正 繼續支持

電話果個幾好睇 係咪講緊個死人既壞話？

PISH

我又黎啦

樓主，好欣賞你毅力

呢兩日冇新故喇

150。果實

「你要快點長大才行啊⋯⋯」

母親撫掃我鼓脹的肚子，肉球上的青筋約隱約現。我幾乎想化成肚中那個對世事毫不知情的嬰兒，就這樣在不出生的情況下，活活死去。

「還有兩個星期就五個月。」

口中的聲音極其嬌柔稚嫩，完全沒有四十餘歲婦人的老氣。幽暗的室內，僅一片淺黃的斜陽倒照在母親幼滑細緻的臉蛋。她臉上的美貌，讓我無法相信自己和她是有著血緣關係。

我連摸自己臉頰的勇氣也沒有。

但是，那個人每次見面，也會像處理精緻琉璃般，小心仔細撫摸著我的臉。「你真的很可愛。」他口中這般嚷著，手心的熱度傳到我無血溫的皮膚。

那麼兩三次交往，我肚子裡已經結結實實地，懷上了他的寶寶。他一次也沒有對我們的骨肉有任何的關懷，這是我唯一的欣慰。可能因為已經是第二胎，他習慣麻木了。

母親離開房間之後，他又再一次走進來。「⋯⋯我很掛念你。」比起他有點扭曲的愛，我更吃驚母親竟然會在我懷孕期間，讓他進入我的房間。大概想賣他一個人情，封他的口；也以為懷孕的我，還可以承受著激烈的床上活動。反正很快完事，他脫了褲子不到三分鐘，就已經倒在我瘦弱的胸前。他往常像樹熊一樣緊抱我，我忍受被他胸前的肋骨壓得疼痛，輕聲在他耳邊問道：

「那件事，你決定怎樣？」

他沒有回答，只是一如既往，把我的散髮撥去耳後。沈重的呼吸聲在耳邊吹著味道濃厚的風。他把衣服穿好，然後就走出房門。一會，他又回來了。

「她死了？」

他搖搖頭，我滿意地笑起來。

母親在深夜才醒來，她瞪大滿是怒火的眼睛。我開始時還是被她的目光嚇倒，縮起瘦弱的肩。可是，一看到緊綁在椅子上的繩子，還有封著嘴巴的膠紙，我就慢慢安心起來；而且在他面前，我不願意露出一絲狼狽。

當我想餵飼母親的時候，我頓時發現她嘴上的膠紙封得妥當。即使母親被捆綁著，我也不太敢聽到她的呵責。奴性啊。我這樣暗暗恥笑著自己，手中就拿起電鑽。「不想受傷的話，最好還是張開口好了。」我這樣提醒著母親。在濛瀧的尖叫底下，洞鑽開來了，卻一滴血也沒有沾。我心中暗自失望。

我把他買來的動物胚胎榨成糊。本來不可以這樣做。母親說過，如果胚胎太碎的話，裡面的精華就會流失。不過料理的話我也懂一點點，如果把裡面掛在榨汁機裡面的精華兌水，營養還是不會浪費。於是，我才把胚胎弄成糊汁，透過漏斗灌入她的喉嚨裡。我突然發覺這樣做是一個好主意，母親不需要嘴嚼也可以進食，免去了噎死的風險。

她無論如何，絕對不可以死。

幾天過後，母親的臉沒有因為禁錮而被變得頹敗，臉上的皮膚反而變得更緊緻。我的假設沒有錯。雖然效果沒有我的胚胎這麼明顯，但是確實是比以前年輕。母親大抵就是有這種的特異功能，單靠吃嬰兒和胚胎就可以變得年輕。一想到這裡，我也開始試吃動物胚胎，也嘗試照鏡子比對。我看來真是母親的女兒，之前不忍直視的臉，漸漸也注入血色，甚至開始變得年輕。

我的計劃正式實行。

（續）果實

從開始就協助我的他，現在已經把這裡當成是自宅，每天也按照我的吩咐，下班之後就買來動物胚胎或者動物的精巢。作為生物科老師的他，這種物件應該不難入手。這種生活過了四個月，然後我的寶寶就出生了。

我把嬰兒帶到浴室殺掉，然後在他的協助下，把肉和骨分開。這肉量驚人到要分開五次才可以把嬰兒完全榨成糊醬。

我按照他建議的營養攝取指引，把漿液分幾次灌入母親的肚子。那之後的一星期，母親明顯地變得更年輕。不單是臉容，包裹整個軀幹的包膚泛著青春的嫩白，而且極具彈性。彷若變成一個二十來歲的少女。果然還是血緣的骨肉才有功效。我一方面為成效感到高興，另一方面，我的胸口和腦袋裡，鼓動著不可言喻的憤怒。而虐打就是從那天開始。

虐打基本上沒有原因，就像她被綁著之前對我做的一樣。不過，我也有試過為了拷問而用纏了鐵的藤責打她。她初時也是口硬不說，或者怒罵著我的不孝。不過自從把她的指甲拔掉之後，她就半帶哽咽把以前購買人類胚胎的來路說出來。自此之後，他就改買這些胚胎。大概會比動物的貴很多，不過他從來也沒有向我提過價錢，大概覺得只要是我的命令，這些錢花起來也是值的。

他到現在也沒有告發我。我被禁錮的那時也是。或許因為只有這一處，他才唯一有機會和我見面、做愛。要是說喜歡我，應該從小學開始吧？不過我從十歲開始就沒有長大，一直處於這個高度，吃了胚胎也沒有特別長肉，只是讓身體漸漸變得有力而已。

吃了一年半人類胚胎的母親，身體也如我所料縮小了。她開始變成中學生一般的大小，手臂腳踝也變得幼細，木棍打上去也可輕易弄斷骨頭。但是我覺得進度還是太慢了，而且雖然他沒有明言，但是我感覺到他買下了這麼多的胚胎，也應該開始拮据。

「只要這個寶寶生下來，一切也會結束。」

我指著幾個月前就隆起的肚子，這樣安慰他。自那天開始，我們幾乎每天也做愛，即使受孕之後也沒停止過，這已經是解放後的第三胎。他沒說甚麼，只是點點頭。我覺得不管我說甚麼，他也會點頭。

我還是第一次這麼深深的期待著新生命的誕生。其實還可以母親買來的工具做滑胎手術，在肚子裡已經成熟的胎兒拿出來。但是他對這種事情毫無概念，還是不冒這個險比較好。

我的嬰兒又再一次出世了。我有了上兩次的經驗，分骨肉的速度更快，沒有浪費多少的營養。我又按次把糊汁跟母親餵食。一星期之後的早上，我被一陣哭聲驚醒了。我以為是我所殺死的骨肉怨靈尋仇報恨，但是去到客廳之後，我看到一個滿是傷痕的嬰兒光著身子，手腳無力地在地板爬行。她一看到我，慟哭得更激烈。

我第一次不在他的協助下，把嬰兒分解。她的肉比起我碰過的所有生物也要柔軟，彷彿不是人間的產物。骨肉又按次榨成糊，然後拿一部份出來，沾了蛋漿和粉，製成了煎肉餅。我把他叫過來，和我分吃著種了幾年的果實。他甚麼也沒有說，只是一口一口，把夾著肉餅和炒蛋的英式鬆餅吞下去。

然後一如往常，我們又躺在床上廝混。只是這次，他的表現比以往加起來也要勇猛，大概是拜肉餅裹含著的無數精華所賜。僅是一個下午，下腹被注滿的我不但沒有一絲的疲憊，我還感到身上各處，回應著肉餅給予的營養，我曾經付出過的營養。

還遠遠不夠。我轉身，撫伏在他的大腿上，舔吃著他的腹。冰櫃還雪藏著大量的肉，但是放不久。我感受著內容充實的子宮，祈望下一個生來的是一個女兒。

生3個BB餵到個阿媽變BB再食返佢，點解唔自己食?
同埋食完阿媽唔會變到好細個咩?

嘩最新呢個故真係不得了 忍唔住留名
係咁多個之中最好睇
睇左兩次先明

主角老母一直靠食bb胚胎保持美貌 但可能始終無血緣關係 效果無咁好 因而諗到向自己個女落手

於是搵左個男人同自己個女扑野 搞大自己個女個肚（個女年紀唔大 可能得10幾歲 個男人應該係女仔既阿sir 師生關係）然後拎自己個孫黎食 所以一開頭個女係懷緊第2胎既

個女說服左男人幫佢手 綁住老母不斷餵佢食胚胎同嬰兒
由虐打可見 老母以前成日虐待個女既 個女依加要報復 以其人之道 還治其人之身
老母反老還童 個女就食返老母 可以回復青春面貌

最後個段話佢希望生個女 有兩個可能性
1. 再由頭loop返個故一次（個女身份變成老母）
2. 個女可以不斷生 不斷食 維持美貌

以上係少少見解 希望樓主補充

但係反老還童到變bb就誇張得滯

新呢個好恐怖

樓主可唔可以解釋下點解係"果實"?

正皮先, 今晚返屋企先睇

其實故事名有兩方面嘅指向。

第一方面最容易睇到嘅，就係母親為咗自身嘅欲望，完全唔將女兒當成人看待，反而似係一棵有回報嘅果樹。母親花時間同心機「種植（搵人響女兒身上播種）」、「栽陪（禁錮）」，到最後「收成（為女兒做墮胎手術）」，享受「成果（食咗呢啲胎盤）」，補償自己所失去嘅青春。而女兒都用同樣嘅手法，養飼著母親，然後待到成熟嘅時候親將佢吞掉。又係為咗滿足自己嘅意欲而種植一樣。所以「果實」第一面指嘅係「胎盤／胎兒」。

另一方面就比較抽象，唔係似第一面咁實質，不過都好容易明白。成個故事講嘅就係一個因果報應——母親為咗令自己變得青春而禁錮女兒，呢個係因；被女兒同樣地用母親對待自己嘅方法報復，不斷被餵食母親最愛嘅胎盤、漸漸變得年輕，同時間女兒也在母親身上奪回失去嘅青春，就係果。「果實」就係整個故事結局嘅解釋。

故事當然有誇張嘅手法，但係我認為呢種誇張嘅成份可以將現實中某種扭曲嘅關係以更具警覺性嘅加謬法呈現出黎，係幾有意思。可以參考下一套英國嘅得獎短片「He Took His Skin Off For Me 」，又係用加謬法將現代都市男女響兩性關係上嘅荒謬同扭曲具體地用皮膚作為喻體。雖然呢種超現實嘅表達唔係我自己擅長同最鐘意嘅手法，不過我覺得呢個係一個幾有趣嘅嘗試。

呢篇其實唔係我嘅得意作，不過佢裡面滲著少少江戶川亂步嘅變態味道＋谷崎潤一郎嘅人物心理描寫，算係我覺得意料之外嘅一篇作品。

高質

果實呢篇好有伊滕潤二feel

阿媽唔變BB, 變少女就好啲。

151。壽命

這是不公道的交易。不過，我別無選擇。我只是想那個人死於非命，那個害我女兒自殺的富家子。一無所有的我，已經再喪失了生存的意義。

「那麼，我就把你的壽命拿走了。」

眼前的死神，眼神毫無威嚴，一派輕鬆的話調子使我直到這刻也不相信他是甚麼死神，純粹只是被我在家中逮到的小偷在裝蒜作弄。

「⋯⋯這樣就行？」

「嗯，這樣就行了。」

他回答了我的自言自語。雖然我知道他回答的是另一個意思。

「我現在的身體還好像不錯。」

「你當然不會有甚麼事了。」他哼哼的回道，「一輩子也會身體健康。」

「那麼你又說會拿走我的壽命⋯⋯」

我直到這一刻也相信著他是死神。他聽完我的話就直點頭：

「沒錯啊，我拿走你的壽命。相對地，你指名的那個富家子會死於意外。」

「但是我⋯⋯」

「不會有錯。」

他再一次打斷我的話。

「你已經是一個失去壽命的人。」

我注視著他離去的背影，一直花了很長的時間才明白他的意思。富家子有沒有死去，對現在的我而言已經不是甚麼值得一提的往事。我只是知道當時跟我交易的不是死神，而是惡魔。

當我發現自己無法死去的時候。

呢個真心唔明 樓主可唔可以解釋下？
主人家比小偷綁翻轉頭？

應該係科幻小說
雖然開頭睇以為係以前d推理題

因為主角擁有"壽命"既特徵已經失去
所以唔存在生與死既概念
主角付出既代價係永遠存在係世上

btw樓主幾時更新長篇呀
等左好耐啦

好好睇 支持

呢篇真係好好睇 ＿

樓主d文真係好高質
推post

冇左壽命既概念，人生可能會有返意義？

乜都試過晒 仲要不斷重覆唔死得
有意義都變冇啦

推~~

其實樓主係變態殺人犯？
定係犯罪心理學專家？
無論點小弟還是按了正皮

俾你發現咗，其實樓主所寫嘅全部都係親身經歷，下角主角就係你。

快啲到我
咁大家就有文

好想快D有得睇

文啊

152。戲子

「就是他啊。」

女生語帶哽咽，指向一個男人。

「你肯定是他？」

我再一次問道，只見她點點頭。「三號踏前一步。」坐在前方的員警向著中央咪叫道。「三號」向前踏出一步，他的容貌在單面玻璃鏡下，愈更清晰可見。

「你再確認一下。」

「是他沒錯，他就是強暴我的那個人。」

女生語氣肯定，不忿的臉容彷彿要把眼前的男人撕碎。

「但是你說當時是天黑，你為甚麼會這麼肯定？」

「一定是他沒錯。」

女生沒打算改變主意，我暗暗嘆了口氣。

辛苦抓來的嫌犯，到最後還是放了。他是累犯，之前有好幾次想把他抓起來，但是最後也是證據不足被他溜走了。那女生也是，身上乾淨到竟然連一丁點證據也沒有，虧還有人目擊那傢夥在附近打轉，以為這次可以把他繩之於法。

我點了口煙，在警局的隱密處抽著。一片半黃的樹葉飄落，秋天已經到了？我盯著葉片下的泥土，身旁突然多出了一個人。

「有沒有打火機？」

「三號」禮貌地問道。

「在警局抽煙？你都很大膽啊。」

我口中是這樣嚷著，手還是把火機遞給他。香煙的尾巴發著亮光，他把火機還給我。

「做這些工作壓力很大，就放過我吧。」

「你的工作哪來壓力？」

我啐了他一口。「三號」我早在幾年前已經見過他，不時特約做認人的戲子。我私下跟這人完全沒交流，直接交談也是第一次。

「聽師兄說我被報案人點名是強姦犯，我的樣子有這麼卑鄙嗎？」

「誰跟你說這些？這是報案人的私隱。」

「嗯？你不知道嗎？一直以來也有這種傳統。我們也把這種事當成可憐的玩笑。」

我沒有再說甚魔，看著他又吐出一口氣。他抽的是不可以吸進肺裡的雪茄菸，駝色的煙紙和我手上廉價的薄荷煙，價錢可差出一大截。

「不過，那女孩被強姦這件事是真的嗎？」

「你這樣說是甚麼意思？」

我把頭緩緩轉向他，冷冷問道。

「我說這種事也不是第一次。現在的女性不檢點，假裝性開放引誘男人，歡快過後又反控人家性侵，你啊，覺得對男人而言這樣公平嗎？」

「沒甚麼公平不公平。」

我把夾在中指和拇指間的煙彈到地上，火花在牆壁的角落下閃爍著幾下的亮光。「我的工作只是接受報案，然後調查，控告。」

「我可是以男性的立場問你啊。」

「我抱持著哪種立場，可是對事件毫無幫助。」

「哈，真是沒趣。」

他嘆了一口氣。

「你說立場不要緊也罷了，聽說那個男人只是累被指控，就被你們夾回來當嫌犯看待。你們為了辦案還真的不擇手段呢。」

「你就是想說我們白白冤枉他？」

「搞不好，他只是一個泡妞失敗後不幸被冤枉的可憐男人而已。那女人也是因為知道事情鬧大了，才胡亂指個人出來。你們想被那個女人玩弄了。」

「喂，你⋯⋯」

他在我出口制止之前，就已經轉身離去。地上的駝色捲煙，只是燒剩一點點。

我腦中忽爾閃過一個念頭，把他剛剛掉在地上的煙拾起來。

「九月十六日的晚上十一時，你人在哪裡？」

聽到我的問題，腳步聲頓時停下來。過了良久，「三號」才回望過來。剛才在他眼中的輕挑消失了，瞳孔中暴露著難以置信的閃爍。

153。志願

我的志願是做一個殺人犯。

不，我還沒有殺人。雖然我也認為這個年紀殺人是最好的，不用負甚麼責任，坐個三五年就可以放出來。但是目前的我，還沒有下手。殺人是不可以隨意挑一個人，為了自身樂趣而做；要有足夠的動機或者感情推動，才算是對死者的尊重。

我本想提醒你先別忙著把信的結尾看一遍。不過我想你已經做了⋯⋯嚇一跳嗎？當然沒有，因為你不繼續從這裡看下去，就不可能明白我想表達甚麼。

首先我要在這裡向你告白——我最喜歡你，老師。真的。由我第一天看到你的時候，我才明白愛這種東西，愈想停止就愈陷得深。至於為甚麼會愛上你，大概是因為你和我母親長得很像。你應該一早察覺，我和你也長得很像，我經常都被同學拿出來笑話。雖然他們毫無惡意，但無疑也讓我有點難堪。我怕這件事會成為你疏遠我的理由。

但是顯然地你沒有，你還更加的親近我。這使我更痛苦難當。失去了母親的我，空缺幾年的內心就被你單純的體貼填補了。我卻只能不斷說服自己你的一切行動，是對學生的關懷而已。

然而每到靜下來的時候，你必然浮現在我腦中，接著身體也開始有反應了⋯⋯我知道對表白對象說這些話實在太失禮，不過只有這樣的描述，才可以充份表現出我對你的愛意。我實在太關注你的一切——你究竟在做甚麼、在想甚麼、有沒有掛念的人？我沒有一刻不想著這些事情。

我實在不敢直接向你問這些問題。我怕我的關切會讓你害怕。但我對了解你的渴望，卻沒有停止的跡象。於是，我開始跟蹤你。

我知道你住在離學校大概一小時車程的近郊地方，知道你用甚麼牌子的衛生巾（當然也因此知道你的經期），知道你的所有小習慣，也知道你和那個男人正是同居的關係。

得知這件事的我非常震驚。我一直以為「震驚」這個字詞只是矯柔造作的字眼，想不到是可以真真正正在一個人身上顯現。尤其當我知道，那個男人可以背著你出軌了。

來到這裡，我想先打斷一下。你有聽過強心苷（cardiac glycoside）？

簡單而言，就是醫治心功能不全的藥料，一般是用作口服或者是打入靜脈。不過，如果把它大量服用甚至打入動脈的話，很容易就會造成心律不正，甚至心臟承受不來而死亡。這很正常，因為土人也會把有強心苷構造的植物塗在箭上用作狩獵。

我想你應該很清楚我接下來想說甚麼。當你看到這篇作文的時候，我已經把毒藥放在訓導主任的飲品裡面，也注射在自己的動脈裡，大概現在正在班房裡面痛苦地翻來覆去。我當然也有解藥，不過就投放在我剛剛送你的那杯奶茶裡。

順帶一提，我肚子裡面有了寶寶。因為我最近只和一個人做，所以那寶寶確實是他的。我不喜歡那男人，但一想到你和他親近過，就想了解一下這麼美好的你為甚麼會死心塌地究竟愛上他。結果直接了當的引誘，他就上鉤了。然後也再一次證明我的見解是沒錯，他真的是一個不值得愛的人。

因為真正懂愛的人是懂得取捨。知道哪一樣東西才是可以毫不猶豫的放棄，同時可以奮不顧命的為自己所愛付出，包括殺人和死亡。

我認為我未必成為到你愛上的那個人，但是無論如何，我也要成為你所牽掛的人，不管是恨抑或愛。因為只有獲得這種情感的你，才算是最完美的人。

所以我的志願，就是變成可以為了愛一個人而痛下殺手的人。不抱著這個決心的話，就不可能有愛人的資格。我的母親也是因為這個源故，寧死也想殺掉強暴我的父親。雖然最後失敗了，不過擁有這種覺悟的人，才可以稱上是偉大。有這樣的想法是不是很變態？

但是，我是真心這樣認為。

所以，就為了令你變得更完美、為了你肚子裡的寶寶、為了我的志願、也為了你的愛情，乾杯吧。

你的學生
D

152
3號真係犯人，睇到佢因爲佢食緊煙有光

估下啫 洗唔洗放底粒膠唔出聲

唔明
可唔可以解釋下？

因為三號本身就係經常做枚畀人認人。
所以有人犯案，去到認人時就會搵佢。
而警方唔知三號真係犯案者，於是就告唔到人。

154。溫柔的盡頭

我對枕邊人感到陌生。

這是從何時開始的事？三年前？四年前？我忘了，因為本就不是值得記念的日子。說來話長，他和平時其實沒有兩樣。一樣的五官、一貫的動作、平實的語調。但是身為他結婚四十多年的妻子而言，每天對他本人也還有新的發現。可能是察覺到他的頭髮比以前茂密，又或者看到他皺紋的方向，好像和以往有點不同。以前已經隱約發現這些細節，但是突然這些違和感又會消失無蹤。而這種間距在某一天斷裂，從此以後我的丈夫就是眼前這個模樣。

或許常人不會理解我的困擾，至少連親生的孩子也認不出分別來。但是能夠長時間近距離觀察的我而言，現在的他和以前我所接觸的丈夫也有很大的分別。

或者在親密的時候，可以更仔細的看到端倪。但是我失卻這些機會——怎樣說我也是一個七十餘歲的老婦人，年輕的放縱對我而言已經是太遙遠的過去，我沒有這種興趣，他似乎也沒有對我有這種欲望，身體的觸碰也僅止於老人間的禮。

不過，我不太相信眼前的丈夫已經沒了男人的威能。相反，在近幾年來，他的活力在脫然間洩漏。雖然他的動作依舊緩慢，我卻清楚察知他一切年老的行動，也是出色的演技。

「你的一切我也知道了。」

一天，我對背對著我的丈夫這樣說道。

「你不是丈夫。我可以給你遣散費，而你只需要坦白告訴我丈夫在哪裡。」

「⋯⋯果然會騙不過真正的伴侶。」

丈夫轉頭面向我，聲音依然是低沉，但是卻是帶著一股青春氣息，另一種面向的低沉。他轉過面來，臉上的皺紋淡淡的少了一半。

「我要先說一聲抱歉，我不是故意欺騙老夫人你的。」

他在我面前正坐，腿挺得筆直。

「但是此事並非欺詐，安排一切的也是老先生。」

「這話是怎樣說？」

「首先老先生應該死了。」他口中吐出我早就猜想到的答案，「他是自殺的。」這我倒猜不中。

「自殺？」

「原因我不清楚，但是他找我的時候，早就到了生無可戀的地步。」男人繼續說，「他說想死，但是要先做一些前置工作，於是他找上了我。」

「為甚麼要是你？」

「因為我是一個優秀的話劇演員。」他臉上突然發出隱形的自豪光輝，幾秒後又變得暗淡無光，「不過也只我的自信過度，或許只是因為我的身型和他相近而已。至少我騙不過夫人你。」

「不，你做得很好。」我沒有說謊，如果只是一般人，是不可能疑惑自己的丈夫是另一個人所扮演的。

「老先生給了我很大的一筆酬金，於是我就和他一起生活了好幾個月。老先生對你說要外出工幹，其實辦的就是這回事。他要我把他身上的所有習慣也扮得維俏維妙，絕不能夠讓你看出端倪。之後，他又找上了厲害的整容師傅，把我弄成和他一模一樣，又教我出色的化妝術。接著，我就和他輪更，兩天就換一次人，在熟習著與你同居的生活。」

「為甚麼要這樣做？」

「因為他知道老夫人你是一個怕寂寞的人，如果他突然就自殺，夫人你的餘生也會感到痛苦非常。所以在他能力所及下，他也想你把悲傷延後。」

「原來是這樣。他真是一個體貼的人。」

「他的確是一個這樣值得尊重的老人。我聽到夫人怕寂莫，以為夫人會很健談，結果夫人卻是一個沉靜的女性。」

「讓你很失望？」

「不會，這樣更顯得老先生是細心體貼的丈夫。而且我也怕話說太多，聲音和語調會露出馬腳，雖然他也不是一個健談的人。」

男人的坦白證實了我的預感。我又給他一些酬金，把他打發走了。臨行前，我又問他：「如果我不揭發你，你甚麼時候才會向我坦白。」

「老先生叮囑我在你揭發之前也不可以主動向你坦白。他沒明言我甚麼時候可以走，不過先生透露過你的手腳不是這樣靈活，還好像患上了絕症。所以我一直要待到夫人你去世之後，我的工作才能夠告一段落。不過老實說，夫人的身體似乎愈來愈健康，我也有擔心自己會不會扮老先生扮一輩子。」

大門關上的聲音過了五分鐘，屋內壓抑的氣氛依然存在。一切也結束了。我想舒一口氣，但是總覺得有人在某暗處正監視著我。結果大屋響起布谷鳥的報時聲，我才從男人的告白下放鬆下來。是時候想接下來的去向。我開始不自覺地在空無一人的大屋裡，做著一個久違的伸展體操。

但係點解佢執起支煙就認定3號係犯人？

連老夫人都唔係本來果個 ？？

樓主近排啲故都好深

有深度

我覺得唔關支煙事，你睇清楚對話內容，代入警員同三號嘅角色，唔好用第三者身份睇，你會睇出三號講嘅嘢嘅意思其實帶有少少想睇下個警員估唔估到佢真係犯人嘅意味，而且一開始個女仔咁肯定個女仔係三號，你用哩個思維諗。

講唔到個好嘅思考程序，但要估三號係真犯唔難。

我反而諗緊係咪支煙出事
前文一直強調係貴煙
普通人食唔起

他在我出口制止之前，就已經轉身離去。地上的駝色捲煙，只是燒剩一點點。
我腦中忽爾閃過一個念頭，把他剛剛掉在地上的煙拾起來。

會唔會係三號姦完個女仔後食事後煙
煙同案發拾到嘅煙一樣

新果篇好好睇

我知要估三號係犯人容易，但係我覺得關支煙事，係諗唔明煙同犯人既關係

煙頭，驗DNA?

個女仔個身乾淨到乜都冇 應該驗唔到DNA

152
警員一開初都將注意力習慣在另一慣犯上 所以將平常黎做特約既3號主觀排除 以為受害人亂指

但深層諗一諗 受害人咁肯定犯人個樣 再加上見到3號食煙既火光 有可能受害人會透過火光見到犯人既樣

154
似乎老太太更早的時候已經換左人 而且亦預計到老先生會進行下一步既行動 所以一早安排個女演員觀察 揭穿男演員就可以收工

樓主好耐冇入黎睇添 推呀

樓主得閒既可以解下故喎

好難明 唔知自己諗我岩唔岩

文呢
期待樓主更新

Btw樓主幾時完sem得閒??

推~

推一推

尋人

親愛的樓主：
你的讀者已經開始缺氧，請求你賜予我們養份，我們才能繼續生存。

樓主呀

樓主加油呀，我哋會等你！

155。虐靈

這個世界，確實有靈體的存在。

不知從何時開始，鬼魂比起以前更容易入侵人類的生活。我們也更容易感知鬼魂的存在。

接著，一種叫做「虐靈師」的職業冒起了。

他們的靈感比起一般人也要強多。他們有能耐把靈魂抓起來，然後，他們聲稱能夠用眾多方法虐待鬼魂。一般人當然不知道所謂的鬼魂會受到怎樣的對待。不過虐靈師抓鬼的能力也是備受認同的。要是不相信的話大可以到他們囚禁幽靈的地方看看，稍有靈感的人也會感受到厚重的魂氣和怨氣在裡面聚集。實際上被虐靈師幫助過的地方，一時間也沒有再出現甚麼鬧鬼的事件。

而關於虐靈的細節，其實沒有幾個虐靈師可以明確解釋到。可能是商業機密，也可能壓根就沒有一個虐靈師知道自己做甚麼。不過每一個虐靈師也說他們虐靈的時候，也會確切地聽見鬼魂的哭號和慘叫，實際上也是因為這個源故，虐靈師也算是一種容易讓人崩潰的工作。

能夠讓怨靈呼喊絕叫，那麼過程一定是常人所無法想象的虐待，於是也沒有人再敢問起了。

不知道是不是被虐靈激怒，鬼魂鬧事的事件也愈來愈多了。資深的虐靈師們開設了學校，讓更多的人投身這個行業，免去在世的人被怨靈攻擊。這個行業漸漸香火鼎盛，冒牌或者低劣的虐靈師也紛紛出現。而稍有資歷的虐靈師也因為價格被壓低而愈來愈難做。結果，行業泛濫讓不少真正有本事的虐靈師失去工作。沒有其他本領的虐靈師一部分轉投其他工作從低做起，而另一少部份的虐靈師，就選擇了自殺。

我就是其中一人。

那麼，為甚麼已經死去的我，突然會談論關於虐靈師的事？

因為這個世界，確實有靈體的存在。

靈感：戲名

BTW 睇完個故事簡介完全唔知點解要改套戲做「虐靈者」

好賤呀果條女

呢套唔好睇 唔知佢想表達啲咩 又唔恐怖

142 推左個有cancer既有錢女落路軌

推啊

142係個有錢女生cancer, 逼條仔同佢一齊，但畀條仔推左落路軌？

我仲等緊你呀樓主

156。
自殺俱樂部

有著這樣的一個俱樂部，目標和標題一樣相當簡短而明確，就是讓一班自殺者，在備好的場地裡安心脫離人生。

我就是其中的一個會員。

實在無法莫視低廉的會費，以及簡易的程序。而我們唯一需要做的，就只是預先備妥遺書。這樣即使突然從世上消失，俱樂部可以免去被懷疑的可能。

對於孤零的人而言，沒比「不麻煩別人也可以安心死去」的自殺服務更加吸引。在約好的地方上車，寧靜的七人車裡，也坐著流露孤寂眼神的人。並不需要言語或者視線的交流，能夠輕易感受到別人孤寂的，也只有本身是孤寂的人。不被世人了解的我們一行六人，坐了兩小時的車程，然後在山腰一個大屋前停下來。

我們明天就會去死。

俱樂部派了一個人員來接應。不亢不卑，也沒有明顯情緒的波幅。看來俱樂部很懂決意輕生的自殺者。大廳中央發放著明亮而不刺眼的光，長飯桌上放著我從沒有嘗過的美味，這是包含在活動費之內。我環看四周，其餘的人也很鍾愛眼前的美食。但我估計只有我，沒有在上車之前的好將個星期，將自己的積蓄用盡享樂。

貧窮固然是理由，不過並不是主因。

夜幕低垂。我們各自回到自己的房間。我躺在軟糯的床上，一直盯著無光的天花板。睡意完全沒法打擾，興奮在身體的各處欣然跳動。

首先要把人員殺死，我的計劃才可以實行。

嗯，我是來把自殺的人殺死。為了滿足我的殺戮癖。

我有一個怪癖，或者這也是大部份連續殺人犯的通病，就是喜歡殺人，但是在心底裡並不渴望那個人死去。我們很清楚死亡是不可逆，所以才會為此心驚不已。光市事件如此，神戶兒童殺傷事件也是，犯人自白的時候也有說過想要讓被殺者復活的想法。

可是，在俱樂部裡的人也是例外。既然也想死，滿足其他人的欲望也算是一種福份吧？正如在同性戀酒吧玩樂的人也是同性戀，那麼在自殺俱樂部裡的人也是自殺者，有這種推論倒是理所當然吧。

不，我錯了。

工作人員眼睛睜大。大抵沒有想過最先死去的人會是自己。但是，人不是我殺。

是說這裡有人和我一樣，抱持著殺人放題的想法嗎？

抑或在屋中的所有人，也是殺人犯？

一陣惡寒從背上湧現，濕了一大片的襯衫是冷汗的作怪。我連報警也做不到。比起我沒法和警察好好解釋自己的境遇，我更不知道七人車把我送到哪裡。

⋯⋯滿足其他人的欲望也算是一種福份⋯⋯在自殺俱樂部裡的人也是自殺者⋯⋯我開始痛恨過去的自己，我可是把死亡的旗幟也立在自己的頭上。

不，對方也是抱著相同的想法，說不好也有死去的可能。

外面的動靜漸近。我從後方抽出事先預備好的利刀，一步一步，緩緩走向門口。

－

「你怎知道一定有殺人犯申請入部？」

D把手抱在胸前，注視著夜視閉路電視。

「如果我開一個男性睡衣俱樂部，而你恰巧又是同性戀，那麼你會不會參加？」

「我答不上來。」D目無表情地說，「我不是同性戀。況且，你真是很不會舉例子。」

「抱歉啦。」

「我的意思是，你怎會知道他們也是殺人犯？」

「所有人也是用假名。」M說，「既然是這樣，我就讓他們放在一起，反正這才是俱樂部成立的本來目的。」

「所以其實這裡不是自殺俱樂部？」

「不。」M毫不猶豫毫回道，「是自殺俱樂部沒錯。一班變態自願上山，然後被其他變態殺掉的俱樂部。」

接著他就一副一切操之在手的豪氣，自顧自地「哈哈哈」笑起來。D倒不覺得有甚麼值得笑。要是電視裡的人也是變態；那麼，在這裡把撕殺當成娛樂觀賞著的我們又是甚麼？

電視又傳來一陣不甘的嘶叫。

儲左幾篇一下又睇晒

睇番152
分享下我個fd做戲子嘅經驗
首先警察搵戲子通常都會優先搵身高 年齡 髮型 同有冇戴眼鏡之類外貌相近嘅戲子擺係疑犯隔離 保障疑犯利益 同埋睇證人係咪只有大慨記憶就鳩up
係單向玻璃嘅認人房 會聽到警察同證人交代今日認人程序係關於咩案件 疑犯同戲子係會聽到嘅 類似做手術之前醫生問你知唔知今日做咩手術咁
另外認人程序唔會只係走一次
無記錯通常係三次或以上
認錯第一次 被認錯嘅戲子同疑犯會留低
換另一批戲子再俾證人再估
認錯人依種情況 係證人多次認人程序都指左同一個錯嘅戲子 咁先叫認錯人
依個時間戲子就要落口供 交代事發果時嘅證供
非駁故 純粹講番香港認人程序

155
虐靈師生前都唔信有靈魂

樓主去咗邊

樓主去咗抑鬱症發作

好快會再出返post

應該

等樓主

加油呀樓主

樓主加油！

幫你推個靚推先，等你

樓主新年快樂
唔洗急出文 我地會一直等你 慢慢黎
祝身體健康

樓主一生平安

樓主我地會慢慢等你既文
因為真係覺得你寫既故好好睇
唔洗急慢慢黎 我地係到

連登有愛

你地可能要再忍耐一陣，俾多啲時間我

多謝你支持

冇問題！

新年快樂
樓主加油呀

子謙新年快樂 期待住你下篇文章

新年快樂

仲追緊上個post，有啲明明好正既故因為解釋得太多反而冇咗反轉既驚訝
同埋我好鍾意作者個名

你個名都唔錯

不過我反而想知你係講邊一個故

例如30後面啲解釋有啲好冗餘，最恐怖既兩個反轉點（失蹤、肉料理）中間隔太多解說就悶咗
同埋唔舉報既行為對比佢既好奇心好似有啲矛盾
其實我好唔明點解要幫受害者洗衫

37個反轉係由中間醫生點出看護有妄想症開始，但「我說有妄想症的是你」「他們的女兒十幾年前就意外死去」「你只是這對夫婦的看護而己」同望鏡，呢幾點已經夠點出謎底
解釋長咗但無延續到揭開謎底既閱讀樂趣

呢幾日沉迷緊睇恐怖小故事（nosleep之類），作者有自己風格都幾正
加油呀

樓主加油呀 你慢慢啦我地會等你

追到live了
而家仲有啲類型既恐怖故事係nosleep常見但樓主未寫過
期待新故

No Sleep 我自己有睇過，台灣網友都會翻譯。不過一來我係睇日推多，唔係好寫到佢地個種類型，自己都唔係咁鐘意驚慄故。

不過我可以試下寫嘅

Btw多謝你支持

頭幾個故事係好有日系feel，但後尾覺得開始有作者自己既風格，我覺得係好事
所以作者加油寫自己想寫既就得架啦

講起nosleep只係諗起常見公式“好驚鬼但其實最恐怖係人”既幾種反轉，覺得同呢個POST既風格都幾相似，而唔係想改變作者既風格呀
（舉個例子 marvel版有翻譯既 423斯德哥爾摩街命案 / 床底下的怪物）

老讀者浮水, 樓主加油

157。原石

這是一個奇怪的夢。我看到自己站在床前，斜眼蔑視著我，身體卻動彈不得。我是甚麼時候躺在床上？我滑動著眼睛，對身邊的一切擺設全無印象。純黑的麻布床，從天花垂落的沉紅簾子，華麗的檯燈以及樸實深沉的木桌。玻璃櫃裡擺放著一個個不同造型的石楠木煙斗，還有一排舊菲林相機。

房間的各種擺設，合口味得令人驚奇。而眼前的「我」穿著合身的藍西裝，擁抱一個女人。女人雖然徐娘半老，反倒是更恰當地把她醉人的撫媚展現出來。而她的五官氣質像被琢磨過的寶石般，更是狠狠擊中著我胸口。

眼前的詭譎，讓我不得不極力回溯最近期的記憶。昨天的我——沒錯，昨天的我，還是在破舊的礦場出賣已然逝去的青春和生命，拼死賺取廉價的工資。為甚麼我要這麼努力⋯⋯啊，妻子，為了我剛剛娶到的新婚妻子。差不多三十歲才能夠討到老婆，雖然年幼貌美，在人家眼中也罷是一個笑柄⋯⋯

我頓時了解到眼前美婦的相貌，為甚麼會深深撼動心靈——假使我的妻子老年的話，斷然是這副模樣。這時，我莫名地被感動。

是嗎？我已經死掉了？可能是新婚數月積來的睡眠不足而使致過勞虛脫、可能是在礦坑中偷偷把掘出來的稀有原石私吞後的天譴、也可能是脆弱的礦洞再也經不起三兩個月的挖掘，崩潰倒塌，把我不再年輕的肉體埋葬——我盡可能努力思索著因由，倒是想不到死前所見到的一點一滴。

而眼前的一切並不是夢，而是為了滿足我對於中年婦愛好的遺憾而出現的最後幻象？年輕力壯的我，還有成熟發育得恰到好處的妻子。他們無視在床上旁觀的我，在大木桌上親吻，撫摸，寬衣，吸吮，接著⋯⋯

「⋯⋯他好像醒來了。」

美婦的呻吟倏然靜止，「我」把頭轉過來，一副透露出蔑視的細長眼睛，跟我年輕時候活脫脫就是一個模子⋯⋯

我錯了。那是夢而已。我拼命說服自己，也努力忘掉眼前看到的物事⋯⋯不，這種事我不需要努力。我知道明天的我，照樣地會把一切忘掉，就像我把三十年間發生過的一切，忘得一乾二淨一樣。

有新故

#157
「我」係後生死左？
之後靈魂一直係舊石度，出唔返黎？

好衛斯理feel

新故線索無之前咁明顯

個仔屌緊老母，而老豆係咁失憶？

+1
個老豆老人痴呆左
阿仔同阿媽亂倫

樓主無事嘛？

有人解左

舊post 75預知係咪個仔遺傳左老豆個能力
不過係預知幸運嘅事

push

158。 小狗與上帝

小狗抬頭，眼前的雲海看不見邊界，還有就是毫不刺眼的淡色光芒。他自從被人烹殺之後，就上了天堂了。

披著土黃色軟毛的他，腳掌踏在軟糯的雲上，舒適的足感使他感到前所未有的開朗。這是理所當然，因為世上沒有一個地方，比與十多隻食用犬擠在狹小籠子裡更為難堪，比幽暗的角落更滲漏著不安，比同伴的血銹和骯髒的排泄物更鬱臭。那是他生前唯一有記認的世界。

他走前了幾步，上帝無聲無息地，在他面前出現。小狗小巧的腦袋中，並沒有「上帝」或者「神」之類的概念，不過他還是對於眼前人的身分心領神會，明白他是絕對的存在。尤其上帝背後的那道躺射出柔和亮光的門，小狗覺得就算是附著肉的骨頭，也比不上眼前的景像更珍貴。

「嘿、嘿、上帝，我尊貴的上帝，接下來我會去哪裡？」

小狗搖著尾巴，用著腦中可以想到最尊敬的字詞，咧開嘴巴問道。所謂的天性，大概一早就埋在靈魂之中。他的好奇心，沒有因為死掉而消失不見。上帝用小狗從沒有聽過的聲線回道：

——你的呀，將會成為一個人類。

「人類嗎？」

小狗的尾巴啾啾地，搖得比剛剛更加激烈，甚至連後方的白雲也被他的扇出來的風掃走了。人類嗎？小狗從沒有幻想過自己可以成為人，不，他連人本身是怎樣的存在，也是完全沒有任何概念。只是知道他在生時的一切行動，也是掌控在他們手中。小狗光是要想到怎樣逃脫，已經費盡他所有的精神，因此變成人甚麼的，可是他怎樣也意想不到。

「上帝，我尊貴的上帝。我可以問問自己，將會成為怎樣的人類？」

上帝很快又回道：

——你將會是一個非常窮困的畑農，沒有接受教育的機會。在一小塊貧瘠的農地有的沒的種著短小得可憐的稻米。

「嘿，是這樣嗎？」

小狗對於上帝所說的話，幾乎一句也聽不明白。不過只要變成人類，生活一定比生前好多了。而且，大概也可以聽明白上帝究竟說甚麼。小狗覺得上帝所說的話也是重要的。接著，上帝又開口說：

——不過啦，你也有享樂的時光，那就是在一年一度的狗肉節上，和幾個人分食一塊瘦小的狗肉。你看，我對你還挺不賴哩。

是嗎？是嗎？小狗緩和下來的尾巴又重新擺動起來。上帝為我安排一切，一定是最好的。小狗這樣想著，突然又覺得有點不妥當。

「不過呢，我尊貴的上帝，我可以不吃狗肉嗎？你看見了，我本身就是一隻狗，而且說不定會吃到自己的朋友。」

小狗就這樣要求著上帝，上帝淡淡地回道。

——你就放心吧。你的朋友和你一樣，也在狗肉節的時候被吃掉。他們和你一樣，也變成了人類啊。

「那麼，我有機會看到他們嗎？」

——有啊，其中一個還會成為你的主僱，一輩子也會勞役著你。

「嘿？為甚麼？為甚麼他可以成為主僱？」

小狗從來沒有想過即使變成了人類，也會有被管制的機會，而且比做小狗時更複雜。

——你啊，有不滿意嗎？

上帝的語氣，沒有露出一絲的不悅，但也足以讓小狗的雙耳垂下來，緊貼在瘦削的兩頰旁邊。

「不，怎會呢⋯⋯只是，看起來有一點點不公平而已⋯⋯」

——誰說我是公平？

聽到上帝這樣說，小狗抬起頭來。沒有想到上帝為甚麼要說這樣的話來。接著，上帝又再說話了：

——世界要是公平的話，你就再也沒有存在的價值了。

然後，上帝就微微一笑，不再說話。他的表情看上去，比小狗遇見過的所有人也要慈祥而溫暖。小狗發覺到當中有著微妙的異樣。不過正如剛剛所言，小狗的腦袋很小很笨，而且他一直堅信只要自己變成人類，一切問題和上帝的話也會像自己的將來一樣清晰明暸。於是他晃著尾巴，輕快的腳步踏在雲上，向著不言而喻的門走去了。

巴打 你既文字仲有人睇緊 好好睇
一路支持住你 加油

你個名咩事

不過多謝你先

一人一次打和啦

最新個篇好sad

支持樓主 一路都仲有追
加油

158 既小狗好慘呀

推😛

加油啊樓主
好多人等緊你

繼續支持樓主

因有文章，我感到自己還在世
繼續追post

h

好好睇 我一開始仲以為係半作半譯 樓主好勁

樓主加油啊！支持你！ 好好睇

追到live
BTW 有好多都唔明，或者諗唔到

2日追返哂

終於追到live

159。夜與朝陽

在自殺的前夜，我和那個女孩發生了關係。

於我而言，這是相當罕有的經驗。在這個之前，我連和女生擁抱的經驗也沒有。

「因為這樣很有趣。」

當問到那女孩為甚麼會有這種舉動，她只是輕笑回道。自知從來不是一個富女人緣的男生，和我好上，絕不是她所說是「有趣」的事情。

「怎樣有趣法？」

或許是因為和她發生了關係的緣故，又或許因為明天就要去死的緣故。寧願在同一個位置打轉好幾小時，連開口問路的勇氣也沒有的我，卻對著眼前五官亮麗得難以直視的女孩，追問尷尬的問題。

「把男性玩弄在手中，不是很有趣嗎？」

「玩弄？」

她的解釋使我更迷惑了。她現在的行為，除了無價地獻出自己寶貴的身軀以外，幾乎沒有任何玩弄的成份。

「你一定是好奇我不收分毫的勾搭，怎樣讓男人受害？」

她的聲音輕柔，在狹小的房間倒又異常響亮。

這裡是自殺森林山腳的一家宿舍，在這裡暫住的不是想開展獵奇冒險的旅人，就是想結束人生旅程的懦夫。截然不同的兩種人，就只有目的地是相同。這兩種人的分野顯而易見，只要看看他們的眼睛就知道——

「你為甚麼會分辨出我們來？」

所有生無可戀的眼睛也是一樣的，因此我才可以輕易分辨兩者。不過，那女孩卻完全獨立在外——她眼中看不出想死的念頭；也斷不是想去旅遊的客人。

「在很久以前，我也是一個自殺者。」

只有這件事我是確定的。在剛才撫摸她的手臂時，前腕上的一條條深刻的刀痕，是她試圖想脫出這個世界的證明。

「可是，我實在無法背棄這個世界。我並不愛這個世界，甚至沒有人比我更痛恨它。不過正因為這個緣故，我才要苟活在這個世界上，用自己的生命將自己的痛苦散播開去。」

她頓了頓。

「所以我就和不同的男人上床。」

「濫交和報復社會，有甚麼關係？」

「你知道我為甚麼要自殺？」

不知道。所以我才會靜靜聽你的故事。

「我沒有一個好的家庭，父親每天也想對我不軌，年紀漸長，他的衝動就越來越不掩飾。在一旁看著的母親不阻止。她不打算阻止丈夫，甚至怪責我用妖嬈的身體引誘著她的愛人。她在父親出門的時候責打我；看到被打得滿身傷痕的我，父親更是憐愛，結果母親打得更激烈。父親也因此恨著善妒又癔病的母親，開始打著保護我的旗號，教訓母親。當然，母親只會把被消遣發洩的恨怨加倍轉嫁到我身上。結果有一天，父親又為了替我出頭，把母親意外打死了。

「我到了叔叔的家中寄養，然後悲劇只不過是轉到另一個家庭而已。叔母繼續責打我，叔叔又照樣疼愛我⋯⋯然後到了某個時候，我發現自己有愛滋病。這是我聽過最諷刺的病名，『愛滋病』，『因為愛而滋長的病』，即使患者本人早就失卻了對於愛的定義——我無法再愛任何人，包括自己。」

「我帶著病離家出走，大概叔叔也患了病、或許再度被他寵幸的叔母染上了病，不過已經不關我的事。而被男人長期的疼愛，我已經沒辦法離開性欲。同時間我也明白，自己不可能隨便和男人做愛。於是我想到一個絕佳的辦法。

「我決定和想自殺的失敗者做愛。反正他們也會死去，讓他們留一個美好的最後回憶，也算是對男性的反贈，而且我也可以在當中得到滿足。」

我頓時察覺到這個計劃的缺口。

「不過，總會有自殺者最後怯場，逃回人間苟且偷生，那又怎樣？」

「我知道，所以這裡才是重頭戲。」對於質疑，女孩一副了然於胸的淡然，「那些優柔寡斷的男人，可能因為和我溫存過後尋回生存的意義，於是就放棄去死了。他們可能因此變得放盪，也可能繼續和以前一樣失敗。不論怎樣，他們早就患病，當他們發現之際已經錯失治療的機會，早死就是他們的命運。

「這就是他們貪生怕死的懲罰。要是不想死的，一早就不應該過來。而且，他們也不敢找我算帳，因為他們說到底，也不過是懦弱的失敗者而已。這也是為甚麼我不在出面亂搞的緣故。」

無言以對。我不可能在這件事上給予任何感想，我就是當時人之一，也是女孩口中所言的失敗者。不過一時間，我不知道自己應該表演怎樣的情緒——向未來彷惶，對於明天就要死的自殺者而言毫無意義、想死的我沒憤怒的資格，或許也是懦弱作崇、可卻又無法淡然處之，在女孩面前留一個印象⋯⋯

「不過，就我看來，你是我見過的自殺者裡，最不像懦夫的一個。」

她甜甜一笑，「希望我沒有看錯。」說罷，就從床上站起來，走出了房間。不知何時，朝陽洩進窗戶緊閉的房間，我開始擔心自己會自信滿滿地，迎接著後天的日出。

有文喇

等到文喇

文

160。悔意

「簡直是十惡不赦。」

在宣讀了我的罪行之後，法庭內一陣騷動。帶著好奇聞風而至的眾人，彷如第一天聽到我的犯案，紛紛交談接耳，嘩然不斷，辱罵之聲此起彼落。我忍不著為他們的偽善冷笑一聲，結果場內的喧鬧又如疊然浪至。

「剛才控方律師所述的罪行，你是否認罪？」

法官喚了我的名字。

「我認罪。」

一如所料，可能是得知我認罪，也可能是聽出我的從容，後方的聽眾席又來了一片嚷亂吵鬧，要法官敲幾下槌子才平息了半分。

「法官大人，就如我們所看到，被告可是毫無悔意，」

控方律師陳詞的時候字字鏗鏘，看來他認為自己這場官司無不勝之道理，也覺得自己站在正義的最中心。

「應要重判。」

雪亮精明的眼光透過無框眼鏡射過來，透亮非常。很想把它挖下來，然後塞入他因為掘強而呡成一線的嘴。不過，衝動很快就被平息。他不是小女孩，做這種事情並沒有樂趣。

「你憑甚麼覺得我毫無悔意？」

「別說笑，你是真心認罪嗎？」

對於我冷靜的反問，他狂亂的姿態和吆喝比我看來更像一個殺人犯。

「你自己想想，那是你的女兒，你為甚麼忍心這樣做嗎？」

「就是因為我的女兒，我才有這樣做的衝動。」

我毫不猶豫就回道。

場內第一次因為我的言論而肅靜。

「不過，後來我才知道她不是。」

不是我親生的，就沒有玩弄的樂趣。當被綁在椅子上的妻子在我面前崩潰，無意間吐出這個事實時，我才知道自己做了錯事。這時的女孩，早就已經失救死去了。

「我搞錯了對象，所以認當受罰。」

遺憾充塞整個胸懷，我的眼睛禁不住就紅起來，開始流下清徹的淚。我聽到後方傳來飲泣的聲音，是我的悔意總算感動到你們嗎？

最新個篇

睇完個心好混亂

新嗰篇唔太明

個老豆殺左/姦殺左個女
佢老婆同佢講佢個女唔係佢親生嘅
佢就覺得我要殺嘅係親生女
sry 殺錯人囉

佢既悔意同其他人應有既悔意唔一樣

反而唔明159...
即係個主角知左自己有Aids就想好似個女仔咁周圍向個世界報復？

161。重來

直到現在，還是會被鏡子另一端的懦弱視線嚇倒。要習慣現在的臉，可能還需要些許時間。

不對過往後悔的人並不存在的。我估量想將人生一切重來的人，幾乎是佔100%。我固然不滿意自己的人生；所有東西、一切的事物。我設想到與任何人交換自己的人生，都肯定會比現在過得要好，尤其當我要為失蹤的妻子負上三輩子勞動也難以抵償的債務時，我只有逃難一途。

可恨地下錢莊神通廣大，要逮到人可不是難事；一般人考慮到這裡，只有乖乖投降。但是我也不缺乏逃避的方案，其中一種就是整容。

單單是整容當然不可能瞞得過去，我的門路不單單是整容，還會給予我一個新的身份。而身份原來的主人，大多是早就客死他鄉的旅人、或者連護照也押能夠可以順利逃過去。這等服務價錢並不便宜，這種錢我還是有的；只是相對於巨額的貸款，我可連半天的利息也給不了。

於是幾個月折騰，我總算化身成另一個人，我還擁有他真正的護照，隨時逃到其他國家。不過，我對這個身份的主人本身，毫無概念。賣我的人不肯說，肯說的人也不曉得存不存在，我只好暗自祈求本人是清白的孤家寡人。因此當我在船上被一個女人逮著的時候，心臟幾近被嚇到裂成碎片。

「沒想到還會在碰到你。」

女人的聲音既驚且喜，抑揚彷如和波浪同步，配合著情緒一齊起伏。我沒有聽過如此雀躍的女聲，可是我一生中的錯失。我被她緊緊拉著的手，一下子貼近了她的胸脯。

「我知道你可能不認得我⋯⋯」

她一開口就莫名其妙，不過在這一刻，我知道那女人需要著我。我用尚未習慣的目光，大膽地端視著她的眼睛。

「我認得你。」

「真的？」

她混搭著喜悅又難以置信的眼神，瞪得斗大的眼睛折射斜陽，難以名狀的火光一跳一跳地舞動。不知怎地，我從這一刻開始很想說謊。連大話也不曉講的我，很想把眼前的女人欺騙到透。

「真的。」

哄騙女人，最後成了我終生的事業。我總記顧失蹤的妻子，我還愛著她，這是無法違心的。倒是自那天的海風吹過甲板以後，我知道她從此不會再出現，她已經確切地死掉——變成風是自由的，但同時風也有代價，就是不知道自己會去哪裡。而我感覺到自己的人生又漸漸地，被同一個男人侵蝕掉了。

被同一男人蠶食係咩意思

應該係個女人就係佢老婆，佢老婆為左呢個男人欠債，可能係牛郎個啲，所以先會覺得個男人未必認得佢。而主角所謂失蹤既老婆可能係以前未變心之前既時候嗰一個。

Thx巴打

用比綠帽自己戴個個人既身份溝返自己老婆
慘撚過齋綠帽

男主角仲記住失蹤前ge老婆, 應該係記住同佢一齊生活ge老婆, 但直到佢老婆比牛郎或者係其他男人呃曬D錢之後, 就搵佢老公負責, 自己走佬
所以當男主角以牛郎個樣走出黎, 佢老婆直接就走埋去投懷送抱, 男主角就認定左以前佢愛ge老婆人格已經死左, 男主角唔會再原諒佢老婆, 所以佢以牛郎身分向佢老婆報復

可能，最尾個女人係用咗佢老婆個樣嘅人，即係佢老婆已經死咗

162。妄想女性

例如只要發奮努力，再漂亮的女孩也可以把到手——社會總是把類似的謊言當成道理，以此壓搾懷抱這種妄想的青年人。恰好只要努力地被勞役，他們就會忘記參差的樣貌在情場上並不會帶來任何助益。他們拿著大把大把的金錢，在不屬於他們的溫柔鄉裡浪費他們一週的辛勞。

或許我三十一歲才洞察這個道理，似乎還不算太遲。比起身邊的人，我在這種虛妄的事情上已經不抱任何希望。當然並不是對女性不感興趣——對於「女性」本身的渴求還是不時在自己的生理上展現，但是單純的交往相處這方面，早就超出自己的能力範圍。

大抵以為只要時日漸過，自己的身體也會隨著心死而放棄對女性的追求。但是男性的本能討厭地像彈弓一樣，愈是用理性壓抑，反彈的力道就會強烈。尤其最近我愛上了一位女性。

使用「愛」這個字，已經是超出自身嫌女的規條。不過強烈的心悸可悲地纏繞著同樣是可悲的我，愈是想逃開，就愈肯定自己愛上那個女人；想把她佔有的欲望也愈發放大，大到自己除了想到犯罪之外，也沒有其他解決的辦法。

於是在今年的三月，我從工作了五年的公司辭了工，開始跟蹤她的計劃；一個獨一無二、只有我才能夠想到的計劃——跟隨她上班到回家的足跡、偷拍她假日的時光、再偷偷地在她的房間裝上了針孔攝影機、還有翻她垃圾袋，我只用了一個多月，就把她的日常掌握得一清二楚。接著，我爽快地結束了這場鬧劇，搬離我出生的城市。

年終的時候，我第一次實現了得到夢中女性的妄想。在鏡前的她赤身露體，眼裡流露著極盡的幸福。房間的擺設、品味還有生活習慣，我也依照著上次跟蹤所觀察到的完全呈現出來。近乎是無可挑剔，我完成了計劃了。我回味著自身的成功同時，一個念頭忽爾閃現——在這之前，我一直好奇為甚麼當初在她的日常垃圾裡頭，找不到衛生巾。

鏡中的她不再搔首弄姿，只是呆呆地和我對望。

最新個篇唔明
Btw樓主加油

This

Is

109 原居民
J 香港人辜負咗你

推 支持樓主

g持

繼續推，好文要支持

係咪要推夠數樓主先會出文？

147.樂園
#468 唔明

老母死 自己身體隨住佢意識消失
姐係「我」 係老母想像出黎嘅

最新個個我覺得唔係gay
係個女人根本幻想出黎
由頭到尾都係佢自己

有時真係會嬲自己睇唔明
本身都好鍾意寫文 但寫啲野好冇內涵同含意
一直都覺得樓主寫得好好 仲介紹咗朋友睇你啲文
樓主平時睇開咩書多 所以先可以寫得咁好

睇唔明又唔會嘅，其實線索一早寫哂響文章裡面，細心啲思考下就可以。有時候佢唔止有一種嘅解法（雖然我寫嘅時候只係向住一個方面寫），只要搵到足夠證據證明，都算係一種解答。

我以前寫文都唔好，高中作文未試過合格。不過寫多啲、睇多啲外國作家嘅小說，研究一下故事嘅架構，自然會寫得好。

通常我好少睇本地或者華文作家（尤其係流行小說），因為文筆不一定流暢穩定，故事都未必完滿。但係翻譯小說一定係有水準，因為一本書賣得出外國，一定係有番咁上下實力；翻譯作家通常都係碩士畢業，而且係文學專科，仲有編輯部校對部幫佢執手尾，所以好少會有偏差。

我通常睇開社會派推理小說，首推橫山秀夫同桐野夏生，願意睇得多字嘅可以睇宮部美幸同東野圭吾（第一本可以睇《白夜行》，係啊好厚架，但係信我，唔會悶。）入門少少可以睇赤川次郎，基本上兩個鐘就可以睇完，出人意表不過唔好太認真。香港嘅話可以睇下陳浩基，佢有本《1397》係寫警察，響日本同台灣都攞咗獎，王家衛甚至買咗佢個電影版權，幾值得睇。

163。供奉者

三面無際的平原上居住了不同種類的草食動物，他們都和睦地相處。

一直相安白事的一團和氣，突然被打破了。不知甚麼時候開始，在東面的茂密樹林裡，跑出了一群狼。

狼吃掉三份一的草食動物，讓動物們也懼怕不己。縱使他們逃開到較貧瘠的土地，捕食者的威脅並沒有停止。然而禍不單行，一天，草食動物被獅子發現了。

「我幫你們趕走狼群，還可以留下來幫你們做守衛。」

獅子非但沒有把他們吃掉，還提拋出這個令動物們心動的協議。

「可、可以嗎？」

「可以。不過，我有兩個條件。」

「請⋯請問是哪兩個⋯呢？」

動物們戰戰兢兢，獅子一派輕鬆地舉起兩隻手指。

「第一，你們要給我供應好吃的水果，我餓著肚子就沒辦法幫你們解決狼群。」

「這個當然沒問題，我們會要猴子幫忙去做。」

「然後，我要你們每七天就奉獻一隻動物給我。」

「請問⋯是給你幹什麼？」

「當然是吃掉了，傻蛋！」獅子突然就咆哮了，草食動物嚇成一團，「老子是肉食動物啊，我啊不吃肉可是會死啊，我死了誰保護你們？而且每七天才一隻可是天大的優待啊，要知道如果我要大開殺界，你們沒有一個可以倖免，我現在可是給你們選擇自己命運的自由啊，你們想想是多麼的量大寬宏啊。」

「但是我們應該選誰⋯⋯」

「誰知道？這是你們自己的選擇，我和你說，如果狼要吃，他們才不止一星期一個，你自己想想吧！」

動物們覺得獅子得要求有點過份，但一想到狼群之前做過的所作所為，就不敢再想下去。反正只要選不了自己就可以，「好了⋯⋯」於是他們紛紛唯唯諾諾地應道。

獅子很滿意。「明智的決定。」他露出白森森的尖牙咧嘴一笑，嚇得貓頭鷹縮成一條長條形，叫得像從山崖夾縫中吹來的風一樣尖細。

「順帶一提，我偏好細嫩的肉，所以你們最好不要給我老牛肉之類，我會生氣。」

獅子的到來，的確讓狼群收儉。畢竟本是百獸之王，僅是離遠觀望也足以讓狼群心顫膽寒。不過，也有狼不相信這一套，「獅子再悍，也總有弱點的。」他們看到獅子弱點就是他只有一隻，於是當中有三四隻決定分頭行事，幾隻分散獅子注意，剩下的就去狩獵。

當然，獅子豈是這些狼群可以愚弄，獅子的實力遠遠超過狼群的想像。負責引開的狼群剛被咬死，專注狩獵的狼，獵物也還沒從嘴裡放開，又被獅子擒擱了。

「厲、厲害。」

草食動物們還沒有時間為死去的同伴致哀，就被獅子的行動力驚呆了。

獅子好不威風。

「那麼，三天之後的供奉就拜託了。」

「那個⋯⋯那個不算數嗎？」

牛老兄指著地上羊老弟。

「啊？」

「不，問問而已。」

狼小隊被獵殺的消息，當然沒讓狼群視若無睹。但是，他們也很清楚自己可沒能力應對——要是強攻也不是無法殺傷獅子，不過死傷難免，這是狼群所不能承受。而且，單是看著獅子立在動物間的雄姿，足以使士氣折損一半。於是一年半載間，狼群也沒敢攻擊這群草食動物，只是遠遠的拐走離群摘果給獅子的小動物。

那麼，草食動物們是不是從此也過著幸福快樂的生活？自獅子來了，動物的數量沒減少，也沒增加。獅子總是七天就要他們供奉一隻動物。偶有新生的小兒補足數目，獅子的食量也徒是有增無減，由七天一次，減到六天一次，直到最近三天就要供奉一次。動物們的氣氛當然也不太好，因為挑選供品的決定權在他們身上，自然也沒有以往這麼和諧，甚至比起以往更敵視對方。牛覺得羊太軟弱，羊覺得馬太粗暴，馬就覺得牛太臭。每隻動物也想找出讓對面成為供品的理由。

這種悲劇似乎沒完沒了，直到一方死光光才可以解脫。然後最先發難的，讓是餓得死去活來的狼群。森林的菇草不可能讓他們飽腹，但是要他們到另一端找獵物，可又不捨得眼前的肥肉，心情於是拉拉扯扯間糾纏了一會。

當然，狼群的進攻，也不是毫無把握。分成四方八面來襲的狼，在一晚間毫無預兆的驚醒了獅子。立在動物間的獅子，立馬衝向其中一隻狼咬過去。餓得出神的狼縱然懼怕，失去常性的他照樣正面頂向獅子因為吃太多供品而脹成一個小軟球的肚子。獅子剛抓下一隻狼，另一隻狼就撕下他一片的皮毛；在狼群的瘋狂咬噬之下，獅子倒是變成了狼的果腹品。

血銹味又再次在平原間傳來，這次卻是來自獅子的。動物們想起自己一年間被侵佔了的自由以及和諧，牛、羊和馬交換了眼神，相視莞爾，暗暗地為自己的解放歡呼起來。

好sad

結果根本冇變
班動物竟然覺得得到自由
其實人都係咁

164。人間沙發

用望遠鏡在天台觀察了好幾個小時，還是沒有人坐到那張小沙發上。

還以為會有人把沙發搬走呢。

前幾個星期買了按摩椅的源故，單人小沙發雖然還沒很殘舊，在狹小的套房裡反而顯得相當多餘。拖拖拉拉到了今天，才決定把它搬到附近的垃圾房去。

我待到附近的商店也關了，就一個人把沙發小心翼翼地從四樓搬到地下，再用公家手推車把它推到五分鐘路程的垃圾房。我確定沒有人看到我的臉容後，就趕緊回到自己的唐樓。我沒有回家，倒是直接上到天台，拿出備好的望遠鏡和煙，一邊抽，一邊觀察究竟是甚麼人會把還很新淨的沙發搬走。我住的唐樓是整條街道中最高的，所以視野可以毫無阻隔地望到垃圾房。

結果好幾個小時，只有十數人經過垃圾房，也有三兩人注意到沙發，但是對它有興趣而走近的人卻完全見不到。

煙抽光了，我於是到房間拿了淡麥啤酒、煙絲和兩個煙斗。回來之後我又拿起望遠鏡，就看到一個流浪漢走近沙發。

我也不是沒料到這種情況，我甚至預想到他會帶著一身的骯髒和疲累，問也沒問就一把坐下去。我一面擔心著他坐上去後的善後工作，另一方面卻又為想像他坐上沙發那一刻的心情而暗暗期待著。

不過，流浪漢並沒有立即就這樣做。他走到旁邊的垃圾堆裡面撈了一會，掄起了一支尖銳的玻璃，接著就在上面狠劃了幾下。

沙發的皮面立馬起了花痕，但是流浪漢似乎還不滿意，大抵是傷痕沒有大到會被人看待成爛椅子，於是乎他半膝跪在坐位，把玻璃插入沙發，又狠力拉下來。

沒入皮面的玻璃撕出聲響，在午夜的小街道中也相當顯耳。接著，一聲彈弓活動的聲響緊接而來，流浪漢動作停下來，不到兩秒就跳開去了。他趕忙向左右觀視，發現沒有人看到他之後，再望望眼前的沙發，一下子就跑開了，只留下被毀壞到沒有人會拿回家的沙發。

我放低下望遠鏡，施施然壓好斗內的煙絲，然後注視著遙遠風景的輪廓來舒動眼睛的疲勞。我還一直期待著會有好心人把陪伴我好幾年的沙發帶走，結果卻被一個流浪漢的私心破壞了。不過，他的狠狽相算是給他的一個教訓吧，雖然我想給的教訓不止於此就是了。畢竟沒有人設想到一張小沙發的椅背裡，會藏著一個由坐位牽動的彈弓尖刀機關。

流浪漢見到把刀，點解要要狼狽？

就係無預到會有刀所以狼狽？

推上去

個流浪漢好似知有野係到沙發到先咁做

毒品？

我估應該係介爛左等唔會有人拎走，再等自己有時間時抬走？

推呀～

樓主潛左去邊呀？

165。以眼還眼

這斷然不是一個令人回味的經驗，但是我認為這是這輩子所做過最有意義、最值得的事情。

種種不堪回首的過往，積壓著我的胸腔，近三兩個月開始，幾乎讓我喘不過氣來。但是在這一夜，我把幾天來磨得尖銳的棒棍插入他的體內，這種鬱結從他的悲嗚之中慢慢散去，我的心胸竟然也開始寬容起來。

一邊踩著沒入了半截的棒，我另一邊則拿出手機，開閃光燈拍下好幾張照片。將一個從小開始就對親生孩子極盡侮辱之能事的老男人狠狠強姦至死，這種大快人心的事情，人生倒沒幾多回可以做到，總要做一些留念。

果然報復，必須只能用同樣的方式對待才可方休。

這般愉悅的喜事，不得不和最愛分享。我挾著訊息，連同剛剛拍下的相片傳給我的愛人——

「你看，我成功為你復仇了。」

不出所料，他馬上就回電話給我。

——你究竟在幹甚麼嗎！？

他在話筒的另一端，歇斯底里地喊叫著。比起作為一個男生，有時我覺得他比我所認識的所有女生都更像一個女生，一個以情緒為優先主導的女生。

「你應該很清楚，」

早就料到他如此激烈反應的我，吃吃笑地回道。

「不就是做你一直也想做的事情。」

——你在說甚麼？我不明白啊！

「你別再自欺欺人。」

我的語氣倏然變得冷淡。我明白男友變得如此懦弱而不堪，也是自身的童年陰影所致。但是現在的我，不得不好好教育他，讓他正面自己胸腔裡的仇恨。

「那個殺死你童年的人，被我殺死了。」

電話的另一端，只傳來一片沉默。

「從今以後，沒人再能夠傷害你了。」

他開始哭泣起來。

——那不是我的父親。

他斷斷續續地說。

——強暴我的那個父親，一早就死掉了！

他說到最後，幾乎是吼出來。比起撼動耳膜的高分貝，他的話更讓我震驚，一時間呆若木雞，心跳有一瞬間近乎停頓下來。

——你剛剛殺了的，是你的父親⋯⋯

當我回過神來的時候，通話早就被掛斷，傳來「嘟、嘟」的聲響。我漸漸記起在失去自我意識的期間，我一直也在道歉，向著另一端啜泣的男友道歉。

外面不知甚麼時候開始，傳來了響亮的警笛聲。大概我站了好一回，可能是隔壁聽到這裡的爭執而報的案；也可能是男友報的案；也可能從來也沒有人知道這件事，報案的人就只有我。無論是誰報案也好，我的人生早就被毀掉了。

已經沒時間了。就像儀式一樣，我把棒子拔出來，同時也把褲子脫下。

「現在才是開始。」正如剛剛所言，報復必須用同樣的方式對待，才可方休。我對著已然死在地上的親生父親，把早就按捺不住的硬物抵在佈滿膿血的洞口前。

this

終於等到樓主上水喇

166。販賣自由的人們

1
月前H國K市一名高中生，因為販賣近來很受年青人歡迎的游戲而被逮捕。

這款半年前就在青年間興起的游戲，聲稱只要進入商販預備的房間內，就可以盡情暢所欲言，放聲跟別人說出自己想說的東西，看外面不會賣的書籍，做外面不能做的事情。

玩過這款游戲的年輕人也笑稱，他們並不是把自己藏匿在房間裡面，而是從一直被禁固的大房間逃出來，吸一口真正的空氣。

商人們都聲稱，這款游戲將來只會賣得更昂貴，因為在其他國家未必再允許免費、或者合法享用這個權利。於是，有許些別鎮的年青人們也遠道而來，試用這些自己國家還存在著，可是將來卻不確定還會不會擁有的權利。

那個權利在K市，已經很少人會公眾場合提起。不過，我們還記得它的名字，叫作「自由」。

2
販賣自由的人們，大多是剛剛出來創業、甚至還在大學或者大專求學的年青人。

原因在於創業的門檻很低。沒甚麼資本的他們需要預備的，只是一間空曠而隱蔽的房間。一個可以容納十多人的言論、看法、知識和真相的空間。

可是，縱然聽起來成本很低，還是有不少想走這條路的年青人大嘆生意越來越難起步。主要是因為工廠、大廈、甚至戰後舊樓單位租金的上調速度，一年下來幾乎以倍數激增。所以現在才開始加入創業的年青人，也是和幾個志同道合的朋友一起合租。不過，聽聞他們只要捱過半年，名氣打響了，回本還是有可能的。因為這門生意賣的人多，願意真金白銀買的人也不少。

被問及為甚麼這項近乎無本生利的產品會那麼受歡迎，我們找到還是就讀大專、但是販賣「自由」的生意已經走上軌道的B同學。

「以往我們不可以買賣自由，因為法例不准販賣本來就是免費的東西；」

嘴唇上長著細細汗毛的他搔搔頭，露出青澀的微笑，

「現在我們也不可以買賣自由，因為法例不准擁有這種東西。」

《維護社會發展健全及安全法案》（下稱《社安法》）在18年前越過立法會強制通過，當時反對派的議員指立例手法橫蠻，違反法律原意和人權，要求政府立刻徹走法案，並要求所有官員問責請辭。

結局大家當然也知道了，他們成為了第一批因為違反了《社安法》而被政府下令拘捕的人仕。當時法院還破例馬上把各人押送到法院聽取裁決，並把全部人等判處無期徒刑。這批本是拿高薪的佳人，18年後的今天，只有一個人能夠走出監牢，而那個人是被抬出去的。議員L在裁決後一個星期，在牢裡用自己全部的衣物連成一條繩子，橫樑自盡。他在就義之前問了獄吏借了紙和筆，寫下了遺書。我們把部份節錄下來：

「一個瞎子所描繪的道路，比我們的前程還要光明。」
「我沒有自殺。我只是把絕望繞在項上，然後讓身體決定我的命運而己。」
「存在這一室的自由，本來是理所當然的，眼下卻被渴想一刻苟且的愚昧驅走了，而我卻無能為力。⋯⋯我只是不想清醒地沉溺。」

B也背出了那其中一段，就像背誦某部課文一樣。可惜的是，校本教材並不會印上這一篇文章。實際上，這篇被外人題為《幻夢與自由拾遺》的遺書早就被《社安法》以「書寫、出版、發行或散佈危害國家和社會安定之刊物或文章」的罪名而被列為禁書。雖然當時因為法例未完善而讓這篇作品成為漏網之魚，在民間流傳。但是現在，已經不會有人公開談論遺書的內容，或者關於那議員的事。不知道是因為沒有人敢說，抑或大家已經遺忘了他。

希望最新呢篇唔好成真

（續）

3
我們注意到做這類生意的，大多是年輕人。是因為販賣對象大多也是年輕人的緣故？

「不，只是因為大人們，也不太敢做這檔生意。」

這類生意很快就可以回本，而且他們的資金充裕，在這個講求功利和快捷的商業社會來說，應該很願意做才是。但是眼下基本上沒有成年人去做，因為生意是不合法？

「他們愛錢，但是不會為錢挺而走險。」

B深深吐了一口氣。

「我所認識真正有見識、有讀過書而又留在H國的大人，說自由啊、人權啊這檔事，他們也不懂，年青人更不可能了解。又說自己老了，沒搞這種玩意的本錢，還是讓你們這些年輕的放手做，把他們的份也算去好了。

「這種大人也算是厚道。大部份知道我們兼職賣自由的，也由心看不起我們。他們總會指著我們的鼻子狠罵道：

『你們要不務正業、要被人拘捕是你們的事，不要害我們和平的日常生活也要被打斷。』

原來沒有自由的生活，已經是日常？失去了自由，人還算是生存嗎？以前我總會大聲質問這種人，但是面對這種人慣了，連對他們說教的力氣也失去了，因為總算領悟到，他們很懂裝殘障。現在有大人問起，我也不會說自己是賣自由的人，我知道他們會把我當成是家醜、敗類。」

我們問到如果這是他最後一刻擁有自由說話的機會，B究竟會說甚麼。

「泯滅人性很容易，只要裝成看不見就可以了。但是瞎了眼的人，很難再見到光明。」

恰巧地，這也是《幻夢與自由拾遺》的最後一段。

（續）

4
常客大多是青年人，好些還是出生在《社安法》通過之後。他們對自由的定義，和在《社安法》推行之前生活過的人大有出入，甚至在得悉有人販賣自由之前，也不知道原來有些「自由」，本來就是權利。他們說，父母不會教他們有權說甚麼，只會教他們有甚麼不可以說。

G的世代是被H國社會形容為「最幸福的一代」，即是《社安法》生效以後出生的青少年。他們擁有最好的科技，擁有豐富的資源，不需要擔心戰爭和飢餓。最重要的是，政府早就己經安排好他們的前途。作為最被受期待的未來社會主人翁，G卻不認為自己有所謂的將來。

「某天早上，S發現所有人都變成稻草人。」

當我們問到對社會的看法時，G突然就說起故事來。

「雙親也好，朋友也好，老師也好、街坊也好。
全部也變成了稻草人。
縱然如此，樣貌雖然是稻草人，他們的行為其實和平常沒兩樣。
只是不知怎麼回事，S發現他們好像想疏遠他。
沒多久，S聽到了其他人對自己的傳言。

『喂，為什麼S不是稻草人？他是不是有問題？』

於是S，也開始質疑自己。

『是不是只有我變得不正常？』」

G一口氣說完，然後就開始解釋：

「這是『房間』裡聽過其中一個最深刻的故事。」

「房間」似乎是他們的圈子內對買賣自由的地方的稱呼。

「我一直不明白為甚麼自己和其他大人很不一樣，後來在『房間』和其他人談過才知道，有這種想法的人，不只有我一個。他們斬釘截鐵告訴我，我們並不是異常，而是無法變成異常。

「走出『房間』——或者應該說走回名叫「現實」的大房間，我再沒辦法以『正常』來稱呼眼前的大人們。對身邊的改變和弱勢的壓抑漠視不理，自以為眼下的生活已經是最美滿；他們把自己的無知低俗當作理所當然，然後以此為傲。
「有說尼采講過：地球有皮膚，而皮膚病之一就是人類。他的言論過了那麼久，不多不少也有點落伍。人類不是皮膚病，而是皮膚癌。皮膚病，塗點膏藥還可能根治，皮膚癌是無藥可救，就算把全部人渣也清除，對已經病入膏盲的社會而言也無濟於事。渴望苦難的尼采尚對世人絕望，可絕想不到人類可以墮落如此。

「所以我很明白為甚麼L議員會尋死。自由從缺，心靈早就枯亡了。我們只是默默找出生存的籍口而已。」

我們問她知不知道自己不可以在公開場合談及那位議員，有著長睫毛的她垂下眼，默默地點頭，偶爾露出沉思的模樣。可是很快，抬起來的臉頰又再次亮起來。G笑著搖搖頭。

「我們現在很安全，」

她這個純真又幼稚的笑容，相信在「房間」外面的世界，肯定不會輕易被看到，「我們也在『房間』裡，不是嗎？」

（續）

5
販賣自由的商人越來越多，而且情況越見猖獗，而政府認為事情己經嚴峻到不能夠再漠視的地步。在上星期，他們根據著曾經以訪問為名、滲透到「房間」裡頭的線人所提供的資料，開始在各工廠區和大廈掃蕩，把大批的自由販賣者全部拘捕。

他們人數的眾多，讓警方幾乎要用光半個的部隊，加上一些自發組織的義工團，才能夠把他們全部抓走。光是口供的部份，也整整花了兩天的時間。

最厲害的智慧，是讓一班自以為有自由意志的人跟著自己，做一大堆蠢事。那未必盡是壞事，例如革命。但是眼及所見的也不見得有利於世的，就像是宗教，或者是用高尚情操來包裝、對本質和現實卻毫無幫助的狗屎爛蛋。

政府在行動後發表講話，指他們將會繼續嚴打這些明目張膽地觸犯法例的「自由」販賣者。

「我們所制定的法例，都是需要市民去守護。對於有無視法律的暴徒，衝擊以人道為基本的法治，而且大都是社會棟樑的年輕人，我們感到相當遺憾和痛心。即使如此，我們對於這些行為，絕對不會姑息。」

現在在市面上、甚至在地下黑市，也再沒有售賣自由的門路。而之前高聲販賣自由的人們，現下也像看見光明的闇影一樣，消聲匿跡。連談及「自由」這檔事的人，再也不復見了。

因為鳥獸散般的青年們也知道，他們所販賣的自由，也只是一盤生意，不值得像L議員一樣，白白賠上性命。

然後，再沒有敢把遺落在路邊的幻夢和自由拾起來的人們。

［完］

//現在在市面上、甚至在地下黑市，也再沒有售賣自由的門路。而之前高聲販賣自由的人們，現下也像看見光明的闇影一樣，消聲匿跡。連談及「自由」這檔事的人，再也不復見了。

因為鳥獸散般的青年們也知道，他們所販賣的自由，也只是一盤生意，不值得像L議員一樣，白白賠上性命。//

到底要到邊個位，自己同身邊既人先捨得死心... 決定今生不回家

樓主返黎就有啲咁sad既野

啱啱開咗個新Post，請大家幫手正評同推Post。

《昨天的我，被前女友禁錮》

Btw細佬第一本小說集《人間百詭》終於有得賣啦（啪啪啪）

大家可以去書局或者天行者出版社網站支持一下，覺得好睇唔該推薦一下俾朋友仔。因為如果賣得唔好話唔定冇人再搵細佬出書

訂購網址：